\documentclass[letter,12pt]{book}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
% \usepackage{pifont}
\usepackage{geometry}
\geometry{twoside,
	inner=.5in,
	outer=1.75in,
	top=1in,
	bottom=1in,
	bindingoffset=0in
	}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{yfonts}
% \usepackage{extsizes}%messes with margins
\usepackage{lettrine}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontsize}
\changefontsize[30pt]{20pt}%spacing, size
% \pagestyle{fancy}
\pagestyle{empty}
\input{Zallman.fd}
\newcommand*\zallmancaps{\usefont{U}{Zallman}{xl}{n}}

\makeatletter
\def\leftmarginnote{%
	\lrmarginnote{\hskip -\marginparsep \hskip -12.25em}}

\def\rightmarginnote{%
	\lrmarginnote{\hskip\columnwidth \hskip -1em}}

\long\def\lrmarginnote#1#2{%
\vadjust{#1%
\smash{\vtop{{%
		\hsize\marginparwidth
        \@parboxrestore
        \@marginparreset
		\small
#2}}}}}
\makeatother

% \usepackage{gregoriotex}%2.5x longer
\makeatletter
\DeclareRobustCommand{\Vbar}{\vers@resp{-0.1em}{V}}
\DeclareRobustCommand{\Rbar}{\vers@resp{0pt}{R}}
\newcommand{\vers@resp@sym}{\raisebox{0.2ex}{\rotatebox[origin=c]{-20}{$\m@th\rceil$}}}
\newcommand{\vers@resp}[2]{%
  {\ooalign{\hidewidth\kern#1\vers@resp@sym\hidewidth\cr#2\cr}}%
}%
\makeatother

\def\P{\color{Red} P. \color{black}}
\def\V{\color{Red} \Vbar . \color{black}}
\def\R{\color{Red} \Rbar . \color{black}}

\begin{document}


% brackets are ms 2668, parenthesis are ms 609

%pp143a
\newgeometry{margin=.75in}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{MEDIVM}
% \small IN NOMINE DOMINI IHSU CHRISTI EXPLICITI,\\
% \large LIBER CANTICORUM. DEO GRATIAS.\\
\mdseries \LARGE ORDO AD MEDIVM NOCTIS:\\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=MEDIVM]{AD MEDIVM NOCTIS}

% \begin{multicols*}{2}
\par \noindent {\color{Red} D}eus in adiutorium meum. % intende: Domine ad adiuuandum me festina.
{\color{Red} D}eus in. {\color{Red} G}loria.
{\color{Red} D}eus in adiutorium meum {\color{Red} ...}% intende: Domine ad adiuuandum me festina.
\lettrine[lines=3]{\color{Red} \zallmancaps S}{}icut cerbus desiderat ad fontes aquarum. Ita desiderat anima mea ad te deus.
{\color{Red} S}itibit anima mea ad deum uibum (uiuum) quando ueniam et apparebo ante faciem dei.
\newline {\color{Red} F}uerunt mic(h)i lacrime me\ae \ panes die hac nocte dum
%pp143b
dicitur mic(h)i quodtidie \{quotidie\} ubi est (deus tuus).
{\color{Red} H}ec memoratus sum et effudit in me anima mea, quoniam ingrediar in locum tabernaculi ad mirabilis domus dei.
\newline {\color{Red} I}n uoce exultationis et confessionis sonus epulantis.
\newline {\color{Red} Q}uare tristis es anima mea, et quare conturbas me spera in domino quoniam confitebor illi salutare uultus mei et deo meo.%mei = m\bar{i}
\newline {\color{Red} A} meipso anima mea turbata est propterea memor ero tui domine de terra Iordanis et ermonis
%pp144a
a monte modico (montico).
{\color{Red} A}byssus (Abissus) abissum inuocat in uoce cataractarum tuarum.
\newline {\color{Red} O}mnia ex(c)elsa tua et fluctus tui super me ingressi sunt.
\newline {\color{Red} I}n die mandabit (mandauit) dominus misericordiam suam et in nocte declarauit.
\newline {\color{Red} A}put me oratio mea deo uite meae dicam deo meo susceptor meus es, quare me oblitus es et quare me repulisti et contristatus incedo dum affligit me inimicus.
{\color{Red} I}n eo dum confringuntur omnia ossa mea, exprobraberunt (exprobrauerunt) me qui tribula[n]t anima mea.
%pp144b
\newline {\color{Red} D}um dicitur mic(h)i per singulos dies ubi est deus tuus.
{\color{Red} Q}uare tristis anima mea et quare conturbas me, spera in domino quoniam confitebor illi salutare uultus mei et deo meo. {\color{Red} G}loria.
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps E}{}cce quam bonum et quam iucundum habitare fratres in unum.
\newline {\color{Red} S}icut unguentum a capite quod descendit in barbam in barbam aaron quod descendit in ora uestimenti eius.
{\color{Red} S}icut ros ermon quod descendit in montem syon.
\newline {\color{Red} Q}uoniam illic mandabit (mandauit) dominus benedictionem
%pp145a
et uitam usque in seculum. [{\color{Red} Gloria.}]
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps E}{}cce nunc bendicite dominum omnes serui domini.
\newline {\color{Red} Q}ui statis in domo domini in atriis domus dei nostri.
\newline {\color{Red} I}n noctibus extollite manus uestras in sancta et benedicite domino.
\newline {\color{Red} B}enedicat tibi dominus ex syon qui fecit celum et terram. [{\color{Red} Gloria.}]
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps N}{}ostra conversatio fratres in celis est unde etiam saluatorem (salbatorem) expectamus dominum nostrum Ihsum Christum qui reformabit (reformauit) corpus humilitatis nostre,
\newline {\color{Red} U}erumtamen quod preuenimus idem sapiamus ut in unam permaneamus regulam,
%pp145b
\newline {\color{Red} N}os enim sumus circumciso corde qui spiritu deo seruiemus et gloriamur in Christo Ihsu domino nostro.
{\color{Red} D}e cetero fratres quecumque sunt vera, [quecumque ista,] quecumque pudica, quecumque bona fama hec cogitate, hec tenete et hec agite.
\newline {\color{Red} L{\scriptsize DA}. A}lleluia[, alleluia].
{\color{Red} M}edia nocte clamor factus est ecce sponsus uenit exite obuiam ei \quad al[leluia].%similar so repeat alleluia
\newline {\V \color{Red} O}leum recondite in uasis uestris ut lampades uestre sint semper accense \quad alle(luia).
%this is the lenten option, clearly
\newline {\color{Red} L}aus tibi domine {\color{Red} R}ex eterne glorie.
%pp146a
%Breviarium, Ymni de medium noctis.
\par {\small \color{Goldenrod} Oro. Dominicalis: Misericordiarum tuarum domine, umbrem super nox famulos tuos miseratus infunde et nostrarum inprecationum clamores intendens, omnium de decorosa facinora dele fiatque eterne omnipotens deus munus hoc acceptabile in conspectibus glorie tue quod pro ualitudinibus cunctorum fidelium pro redditu ad propria captiuorum. Pro collectione omnium dispersorum pro crepatione omnium oppressorum pro requiem omnium fidelium pausantium anima tibi intentionis deferri conspicis notum [ante tuum trementes maiestatis offerimus tronum] et qui aduentum glorie tue solicite abstinentes huius noctis iam mediato tempore ad consuetum psalmodie miniterii exsurgentes nostrae tibi [seruitutis facimus] exorationum clamores. Tu pius exaudi. Tu clemens exaudi. Tu propitius faue, qui solus uim eterne nostri desiderii uales considerare facilime sentiamus itaque ob hoc misericordi\ae \ tue largissimus munere [ubique nos inlesos a demonum incursibus permanere.] Ut sic in huius uiuamus mundi tenebrosum spatium quatenus illic perpetuum diei perfruere mereamur lumen eternum. Amen.}
%see MS 30851, liber canticorum txt
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
\lettrine[lines=4]{\zallmancaps Q}{}uod quod uolutis (conuolutis) artubus somno grauatis (grabatis) torpuit, de iuramens in somnio, turpique fluxu in semine.
{\color{Red} F}usis pater piissime, expostulamus fletibus, ut iam recedant sordida liuidinum fantasmata.
{\color{Red} L}aba quod {\color{gray} hostis} polluit, quod sordidabit (sordidauit) innoua mundemus omnes sordibus, carnis gra{\color{gray} ua}te (grabate) spiritus.
{\color{Red} P}resta. %doxology of hymn
{\color{Red} C}redo in dominum.
{\color{Red} F}iat domine.
{\color{Red} K}irrieleison. k.k.
{\color{Red} P}ater noster.
[{\color{Red} P}reces. {\small \color{Red} Clamores in die de cotidiano}] (MSR)
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere
%x5
%pp146b
\newline {\V \color{Red} T}u sana infirmos, reuoca cabtiuos, collige dispersos, subueni oppressis, succurre defunctis.
{\color{Red} D}eus miserere: [{\small \color{Red} sequenti versiculi dicuntur nisi ad ixi gesima}]
\newline [{\color{Goldenrod} Tu dele p\{eccatu\}m agnosco delicta ... cum magne flammam deus mysere}
\newline {\color{Red} de t\{ra\}ditione domini}
\newline {\color{Goldenrod} Tu passione .. tuorum ... {\color{Red} \V } deus misere}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} Sc} leti plorama .....}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} \V } deus misere}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} C}onsolara in gentes letifica men...}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} \V } deus misere}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} }....}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} \V } Consolare}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} M}anus tue domine ipse fecerunt me .. mei}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} \V } Consolare}
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} D}ele domine }
\newline {\color{Goldenrod} {\color{Red} \V } Consolare}
]
\newline [{\color{Red} HIC INCIPIT SECUNDA HORA POST MEDIVM NOCTIS.}]
\newline {\color{Red} S}urge et lauda in nocte et in principio uigiliarum tuarum effunde sicut aqua cor tuum in conspectu domini.
{\color{Red} L}eua ad deum manus tuas pro remedio peccatorum tuorum.
\vspace{-1em} \begin{center} \color{Red} Oro ferialis. \end{center} \vspace{-1em}
\par {\color{Goldenrod} Miserere nobis domine miserere nobis unigenites quis gessi meus de mentes ... argpiuus indulgentie ...}
\par {\color{Red} \R } {\color{Goldenrod} amen. peccare dele nos lumen diui... tue ... vnumque et omnia regis in secula seculorum.} {\color{Red} \R } {\color{Goldenrod} amen. p\{er\} finam cum pace. deo gratias.}
\newline {\small [{\color{Red} P}ost recitabis his tres cantici]}
\newline {\color{Red} Canticum nemie de libro esdre}
\lettrine[lines=3]{\color{Red} \zallmancaps Q}{}ueso domine deus c[a]eli fortis magne adque terribilis qui custodis pactum et misericordiam quum (cum)
%pp147
his qui te diligunt et custodiunt mandata tua.
{\color{Red} F}ia[n]t aures tuae (tua) auscultans et oculi tui aperti, ut audias orationem serui tui, que ego oro quorum (coram) te (h)odie nocte et die pro filiis srhl {Israel} seruis tuis.
{\color{Red} E}t confiteor pro peccatis filiorum (srhl) \{Israel\} in quibus peccaberunt (peccauerunt) tibi et ego domus patris mei,
{\color{Red} P}eccabimus uanitatem seducti sumus, et non custodiuimus mandatum et cerimonias adque (atque) iudicia que precepisti moysi seruo tuo.
{\color{Red} M}emento uerbi quod mandasti moysi famulo tuo dicens.
{\color{Red} Q}uum (Dum) transgressi fuerit[it]is ergo dispargam uos in populis, et si reuertiamini ad me et custodiatis mandata mea et faciatis ea,
{\color{Red} E}tiamsi adducti fueritis ad extrema caeli inde congregabo uos, et inducam in locum que elegi ut habitare nomen meum ibi,
{\color{Red} E}t ipsi seru tui et populus tuus, quos redemisti in fortitudine tua magna, et in manu tua ualida.
{\color{Red} O}bsecro domine sit auris tua adtendens
%pp148
ad orationem (serui tui et ad orationum) seruorum tuorum qui uolunt timere nomen tuum,
{\color{Red} E}t dirige seruum tuum (h)odie et da ei misericordiam ante uirum hunc.
\newline {\color{Red} Oratio Manasse regis de libro Eclesiates, ii paralipomenon}
%prayer of Manasses
\lettrine[lines=3]{\color{Red} \zallmancaps D}{}eus altissimus magnanimis miserator et multe misericordi\ae \ patiens super mala hominum,
{\color{Red} T}u ergo domine secundum multitudinem bonitatis tu[a]e, promisisti indulgentiam et remissionem delinquentibus tibi et habundantiam misericordi\ae \ tu[a]e statuisti penitentiam peccatoribus ad saluatem,
{\color{Red} T}u ergo domine deus iustorum non posuisti penitentiam iustis tuis Abraam Ysaac (Isaac) et Iacob qui non peccaberunt (peccauerunt) tibi, sed posuisti penitentiam mi(c)hi peccatori.
{\color{Red} Q}uoniam super numerum arene maris habundaberunt iniquitates me(a)e et non est declinatio multitudinis delictorum meorum.
{\color{Red} E}t nunc i(u)ste contineor, digne conprimor percurbatis multis uinculis ferreis ad non erigendum caput,
{\color{Red} Q}uoniam non sum dignus aspicere et uidere[m] altitudinem c\ae li pre iniustitiis meis,
{\color{Red} Q}uoniam irritabi (irritaui) furorem tuum et feci malum coram te,
%pp149
statuens abominationes et multiplicans odiositates.
{\color{Red} E}t nunc flecto genua cordis mei precans ad te bonitatem.
{\color{Red} P}eccabi (Peccaui) domine peccabi (peccaui) et iniquitatem meam ego agnosco.
{\color{Red} N}e perdas me cum iniquitatibus meis, neque in finem iratus contineas mala mea neque condemnaberis (condemnaueris) me cum his qui sunt in inferiora terr\ae .
{\color{Red} T}u es enim deus penitentium ut in me ostendas bonitatem tuam.
{\color{Red} I}ndignum me saluabis (salbabis) secundum multitidinem misericordi\ae \ tu\ae \ et glorificabo nomen tuum in omni uita mea,
{\color{Red} Q}uoniam te laudat omnis uirtus c\ae lorum et tibi est gloria in s\ae cula s\ae culorum.
\newline {\color{Red} Oratio Ihsum filii Sirac, XXXVI a}
%prayer of Manasses
\lettrine[lines=3]{\color{Red} \zallmancaps M}{}iserere nostri deus omnium et respice nos et [h]ostende nobis lumen miserationis tu\ae .
{\color{Red} E}t inmitte timorem tuum super gentes que non exquisierunt te ut cognoscant quia non est deus nisi tu ut enarrent magnalia tua,
{\color{Red} A}lleba manum tuam super gentes alienas ut uideant potentiam tuam.
{\color{Red} S}icut enim inconspectu eorum
%pp150
sanctificatus in nobis sic in conspectu nostro, magnificaberis (magnificaueris) in illis,
{\color{Red} U}t cognoscant te sicut et nos cognouimus, quoniam non est deus preter te domine.
{\color{Red} I}nnoua signa, et inmuta mirabilia,
{\color{Red} G}lorifica manum et brachium dextram,
{\color{Red} E}x(c)ita furorem et effunde iram,
{\color{Red} E}xtolle aduersarium et afflige inimicum,
{\color{Red} F}estina tempus et momento finis ut ennarent magnalia tua,
{\color{Red} I}n ira flamme deuorentur qui saluantur (salbantur) et qui pessimant plebem tuam inueniant perdictionem \{perditionem\},
{\color{Red} C}ontere caput principum iniquorum dicentium non est alius preter nos,
{\color{Red} C}ongrega omnes tribus iacob et cognoscant quia non est deus nisi tu ut enarrent magnalia tua et hereditabus eos sicut ab initium.
{\color{Red} M}iserere pleui (plebi) tu[a]e super quam inuocatam est nomen tuum, et srhl \{Israel\} quem quoequasti primogenito tuo,
{\color{Red} M}iserere ciuitatis sanctificationis tu[a]e Ihrusalem ciuitati requiei tu[a]e,
{\color{Red} R}eple Syon in ennarabi(li)bus uirtutibus tuis et gloria tua populum tuum.
{\color{Red} D}a testimonium qui [h]ab initio creature tue sunt et suscita %ab initio
%pp151
precationes quas loquuti sunt in nomine tuo prophete priores.
{\color{Red} D}a mercedem sustinentibus te ut prophete tui fideles inueniantur et exaudies orationes seruorum tuorum.
{\color{Red} S}ecundum benedictionem Aaron da populo tuo et dirige nos in uiam i(u)stitie,
{\color{Red} U}t sciant omnes qui inhabitant terram, quia tu es deus conspector s\ae culorum.
{\color{Red} G}loria et honor, {\color{Red} Q}ueso domine. {\color{Red} S}icut erat. {\color{Red} D}eus altissimus. {\color{Red} M}iserere nostri deus. {\color{Red} D}einde recitabis VIIII psalmos et III (alios) canticis (canticos) et sic dicis istos responsis (reponsos): [{\color{Red} De die Dominico}]
\newline {\R \color{Red} P}er diem clamabi (clamaui) et nocte coram te domine intret in conspectu tuo oratio mea alleluia alleluia. \V Media nocte surgebam ad confitendum tibi super iudicia iustitie tue. [intret.]
\newline [{\color{Red} De Quadragesime}]
\newline {\R \color{Red} V}igilate et orate dicit dominus nescitis ora quando dominus domum ueniet: sero, an media nocte, an galli cantum, an mane, et dum uenerit repente (ne) inueniet uos dormientes quia oportet semper orare et numquam deficere. \V Dominus Ihesus Christus loquutus est
%pp152
discipulus suis dicens uigilate et orate ne intretis in tem[p]tationem. quia.
\newline [{\R \color{Red} A}cceperunt prudentes oleum in uasis suis cum lampadibus media autem noctem clamor factus est ecce sponsus uenit exite obiam ei. \V Oleum recondite in uasis uestris ut lampades uestre sint semper accense: ecce.
\newline {\R \color{Red} C}lamor factus est ecce sponsus uenit exite ouiam ei. \V Oleum recondite in uasis uestris ut lampades sint accense: exite. {\color{Red} G}loria et honor patri et filio et spiritui sancto in secula seculorum amen. exite ouiam ei.]
\newline {\R \color{Red} M}editatus sum nocte cum corde meo anxiatus est spiritus meus et dixi numquid in eternum repelle deus. \V Timor et tremor uenerunt super me et con(te)xerunt me tenebre. et dixi.
\newline {\R \color{Red} V}igila domine super oues gregis tui ne fur nocturnus ueniat et furetur et perdat nos. \V Custodi nos ut pupillam oculi sub umbra
%pp153
alarum tuarum protege nos. ne fur.
\newline {\R \color{Red} V}igilate et orate ne intretis in temtatione. \V Videte ne quando adgrauentur corda uestra in crapula et ebri(e)tate et in curis huius mundi. ne in.
\newline ({\R \color{Red} A}nima mea desiderat te deus in nocte de mane uigilabo ad te. \V Sicut cerbus desiderat ad fontes aquarum ita desiderat anima mea ad te deus. de.)
\newline [{\R \color{Red} S}imile est regnum celorum decem uirginibus qu\ae \ accipentes lampades suas exierunt sponso in obuiam et que parate erunt intraberunt cum eo ad nubtias et clausa est ianua.
%skip to pp161b
\V Media nocte clamor factus est ecce sponsus uenit exite obiam ei. et que.]
\newline {\R \color{Red} O}ra dominum ante lucem et oranti tibi miseretur et omnia que petieris [h]ab()eo dabit tibi dominus. \V Si simplex fueris et timueris (et timueris) deum ac recedens a malo. et omnia.
\newline ({\R \color{Red} D}omine deus ad te lebaui oculos meos in die tribulationis me\ae \ exaudi me. \V De profundis clamaui ad te domine domine exaudi uocem meam. in.
\newline ({\R \color{Red} A}nima mea cessa iam peccare cogita de subitana transpositione et de eterna tormenta ibi enim non queritur penitentia nec lucrum faciunt lacrime dum tempus habes conuertere clama et dic deus meus miserere mei. \V Quare tristis es anima mea et quare me conturbas spera in domino. clama.)
\newpage
\noindent {\color{Red} Lectio libri Esaye Prophete}%30:15
\lettrine[lines=3]{\color{Blue} \zallmancaps H}{}[a]ec dicit dominus deus sanctus srhl \{Israel\}.
{\color{Red} S}i reuertimini ad me et quiescatis in silentio et in spe erit fortitudo uestra.
{\color{Red} P}ropt(e)rea expectat dominus ut misereatur uestri et ideo exaltabitur
%pp162
parcens uobis, quia deus iudicii dominus, beati omnes qui expectant eum.
\newline {\color{Red} Epistola Iacobi Apostoli ad duodecim tribus}%4:7
\lettrine[lines=3]{\color{Blue} \zallmancaps K}{}arissimi: Subditi estote deo,
{\color{Red} R}esistite [autem] diabulo (diabolo) et fugiet a uobis.
{\color{Red} A}dpropinquate deo et adpropinquauit (adpropinquabit) uobis.
{\color{Red} E}t mundate manus peccatorum et sanctificate corda dupplices animo.
{\color{Red} M}iseri estote, lugete et plorate,
{\color{Red} R}isus uester in luctu conuertatur et gaudium in merore.
{\color{Red} H}umiliamini in conspectu domini, et exaltabit (exaltauit) uos.
\newline {\color{Red} L{\scriptsize DA}. A}lleluia, alleluia, alleluia, alleluia, alleluia.
(\V) {\color{Red} D}e profundis clamabi (clamaui) ad te domine. alle(luia).
(\V) {\color{Red} D}omine exaudi uocem meam. alle(luia). {\color{Red} F}iant aures tue intendentes ad orationem serui tui. alle(luia).
\newline [{\color{Red} De Quadragesime}]
\newline {\color{Red} L{\scriptsize DA}. L}aus tibi, laus tibi, laus tibi domine, Rex eterne glorie.
{\color{Red} B}eati serui illi quos quum uenerit dominus inuenerit uigilantes. [alle] (rex).
{\color{Red} A}men dico uobis quoniam precinget se et ministrabit (ministrauit) illis. [alle] (rex).
\newline {\color{Red} Ymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps S}{}urgentes ad te domine
atre noctis silentio,
uigiliis obsequiis
patrum sequentes ordinem.
\newline {\color{Red} Q}uem nobis dereliquerunt
iure hereditario
ministrantes excubiis
%pp163
tibi sanct\ae \ paraclite.
\newline {\color{Red} P}ari cum patre clarus est
cum Christo subtilis(s)imus
multi modis (modus) spiritus rex
misticus agnosceris.
\newline {\color{Red} F}ragiles carne conspicit
quos ille antiquissimus,
suis decepit artubus (artibus)
tuis trahe uirtutibus
\newline {\color{Red} G}rex tuus tibi deditus
nullo tenatur crimine
quem tuo Christe sanguine
uoluisti redimere.
\newline {\color{Red} O}ues er[r]antes preuide
pastor bone piissime
ad aula(m) celsitudinis
tuis reporta humeris.
\newline {\color{Red} T}abefactus et [sautius] (saucius)
abscedat princeps demonum,
perdat predam de faucibus
insatiata rauies (insatiatus rapidus).
\newline {\color{Red} E}xultet Christe dominus
psallat corus angelicus
laudes i\{n\}sonent (sonant) in organo
ter sanctus dicat domino.
\newline {\color{Red} I}hesu defensor omnium
protector et mirabilis
sueta(m) noctis aduenit
et nos sopore dediti.
\newline {\color{Red} I}n tuo sancto nomine
qui custos et defensor es
et uig(il)emus spiritu
ut mereamur lampades.
\newline {\color{Red} C}antores tuos domine
quos iubes nocte surgere
ad inuocandum tuum nomen
quod nobis est laudabile.
\newline {\color{Red} Q}uem omnis terra metuit
pro tanta magnitudine
sequamur in tua laude
quod pie sancte precipis.
\newline {\color{Red} Y}mnorum cantus resonet
de corda te credentium
sequamur tanti gaudii
promissa sancti spiritus.
\newline {\color{Red} C}lamor in nocte factus est
Ihesus ingressus ianuis
e(t )uigilantes prouocat
intrare sancta regi[n]a.
\newline {\color{Red} G}audet sponsus uirginum
ingressus in cubiculo
ubi c[h]oronas martyrum (martirum)
refulgent ante dominum.
\newline {\color{Red} M}ercedem tanti (tante) glori[a]e
daturus est
%pp164
credentibus
quod nobis sitit animus
sic mereamur consequi. %mereamus maybe
\newline {\color{Red} M}edium noctis tempus est
prophetica (profetica) uox admonet
dicamus laudes domino
patri semper et filio.
\newline {\color{Red} S}ancto quoque spiritui
perfecta enim trinitas,
uniusque substanti\ae \ 
laudanda semper nobis est.
\newline {\color{Red} M}edie (Medium) noctis tempore
pergens uast(at)or angelus
Egyptus (Egypto) mortem inferens
diluit primogenita.
\newline {\color{Red} H}\ae c hora iustis salus est
in quo se ui[n]ctus angelus
ausus punire non fuit
signum formidans sanguinis.
\newline {\color{Red} E}gyptus flebat fortiter
tantarum dira funera
solus gaudebat srhl \{Israel\}
agni protector (protectur) sanguinis.
\newline {\color{Red} N}os uero srhl \{Israel\} sumus
letemur in te domine,
(h)ostem prosternentes malum
Christi defensi(s) sanguine.
\newline {\color{Red} M}edie (Medium) noctis tempore
per uoce euangelica[m]
uenturus sponsus creditur
regni celestis conditor.
\newline {\color{Red} O}ccurrunt sancte uirgines
obuiam tunc (tunt) aduentui
claras gestantes lampades
magno letantes gaudio.
\newline {\color{Red} S}tulte fores remanent
que extinctas habent lampades
frustra pulsantes ianua
clausa iam regni regia.
\newline {\color{Red} Q}uare uigilemus sobrie
[ge]stantes mente splendide
ut adueniente Ihesu
digni occuramus o(b)uiam.
\newline {\color{Red} M}edie (Medium) noctis tempore
[Paulus quoque et Sileas]
pro Christo uincti in carcere
(Paulus quoque et Sileas)
laudando resoluti sunt.
\newline {\color{Red} N}obis hic mundus carcere
est Christe resolue uincula
nostra relaxa crimina,
in te sancte credentium.
\newline {\color{Red} D}ignos nos fac
%pp165
rex agie
uenturi regni glorie
eternis ut mereamur
te laudibus concinere.
\newline {\color{Red} P}resta pater [piissime].
\newline [{\color{Red} Clamores}]
\newline {\color{Red} M}edia nocte surgebam ad confitendum tibi super iudicia iustitie tue.
{\color{Red} F}unes peccatorum circumplexerunt me domine et legem tuam non sum oblitus.
{\color{Red} D}eprecatus sum faciem tuam de toto corde meo miserere mei deus.
{\color{Red} C}lamabi (Clamaui) ad te domine dixi tu spes mea es(t) portio mea in terra uiuentium.
{\color{Red} Q}ui cognoscis omnium occulta a peccato meo munda me.
{\color{Red} T}empus mic(h)i concede ut repenitea(m) me peccaui miserere mei deus.
{\color{Red} S}ecundum magna. [dele] miserere [mei deus].
[{\color{Red} C}or mu\{ndu\}m.]
({\color{Red} R}edde michi.)
{\color{Red} G}loria et honor. Mis[erere].
{\color{Red} S}icut erat. Mis[erere].
{\color{Red} Q}ui cognoscis. Tempus (mihi). Mis[erere].
%reponse is miserere mei deus
\newline [{\color{Red} Clamores}]
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps M}{}iserere domine, miserere nobis tibi soli peccauimus (peccabimus) indulge nobis rogamus. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} L}apsi sumus grauiter (grabiter) in peccatis magnis ueniam precamur Christe parce nostris delictis. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} S}celus flemur [flemur] admissam (admissus) non reddas ut meremur pater pie dele noxa et errata relaxa. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} P}enitentibus reis conuersis religiosis cor contritis et elisis iam succurre rex celestis. [{\color{Red} k} miserere.] %not eleison?
%pp166
{\color{Red} P}auperibus egenis iterantibus naufragis lapsis uiduis pupillis iam succurre rex celestis. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} P}eregrinis oppressis dispersis et captiuis (captibis) uinctis egris et defunctis iam succurre rex celestis. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} Q}uis est homo domine ut ei indigneris aut genus corruptiuile (corruptibile) ut ita (a)mari(s)ceris \{amariceris\} de ipso. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} N}emo de genitis est qui non impie gessit nec de confitentibus qui tibi non deliquid (deliquit). {\color{Red} k}.
{\color{Red} I}n hoc nuntiabitur (nuntiauitur) bonitas tua deus quum (cum) misertus fueris iniquitatibus nostris. [{\color{Red} k}.]
{\color{Red} S}i peccauimus (peccabimus) in te tui sumus Christe expectantes domine misericordiam tuam. [{\color{Red} k}.]
% \newpage
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{CELEBRANDVM}
\mdseries \LARGE ORDO AD CELEBRANDVM \large NOCTVRNIS (NOCTURNOS):\\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=CELEBRANDVM]{AD CELEBRANDVM NOCTVRNIS}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps V}{}enite adoremus et procidamus ante deum et ploremus coram domino qui fecit nos.
{\color{Red} Q}uia ipse est dominus deus noster nos autem populus eius et oues gregis eius.
{\color{Red} D}omine labia mea aperies et os meum annuntiabit (annuntiauit) laudem tuam.
{\color{Red} D}omine labia.
{\color{Red} G}loia.
{\color{Red} D}omine labia [mea].
{\color{Red} S}icut [erat].
{\color{Red} D}omine quid multiplicati sunt.
{\color{Red} M}iserere mei deus secundum [magna].
{\color{Red} M}iserere mei deus miserere mei.
[{\color{Red} G}loria.
{\color{Red} D}omine quid multiplicati sunt.
{\color{Red} S}icut erat.
{\color{Red} M}iserere mei deus secundum magna.
{\color{Red} M}iserere mei deus miserere mei.]
{\color{Red} P}ost h[a]ec recitatur de psalterio psalmi qui sequuntur (secuntur) in ordine III (tres) missas subternorum psalmorum numero dedicatus et quarta de canticis qui similiter in ordine occurrat et per singulas missas singula responsuria de cante[n]tur:
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{RESPONSURIA}
\mdseries \LARGE INCIPIVNT RESPONSURIA (DE) DOMINICALIS NOCTURNIS:\\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=RESPONSURIA]{RESPONSURIA DOMINICALIS NOCTURNIS}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps A}{}lleluia deduc me per semita mandatorum tuorum quoniam ipsam uolui alleluia. (\Vbar ) Legem pone mic(h)i
%pp167
domine u(i)am iustitie tue et exquisam meam semper. quo(ni)\{am\}.
\newline {\R \color{Red} R}epleatur os meum deus laude tua ut possim cantare gloriam tuam alleluia. \V Vide humilitatem meam et laborem meum et dimitte omnia peccata mea. ut possim.
\newline {\R \color{Red} A}lleluia uide humilitatem meam et miserere mei alleluia alleluia. \V Viam iniquitatis amobe (amoue) a me et de lege tua. miserere.
\newline {\R \color{Red} C}ongrega domine dispersionem nostram in et liuera (libera) nos manu tua alleluia. \V Qui das salutem regibus et liberas dauid seruum tuum de gladio maligno. li[be].
\newline {\R \color{Red} A}lleluia misericordia mea alleluia refugium meum alleluia susceptor meus et liberator meus es tu deus meus alleluia. \V Diligam te domine uirtus mea dominus firmamentum meum et refugium meum: et li.
%pp168
\newline {\R \color{Red} L}etor ego super eloquia tua alleluia sicut qui inuenit spolia multa alleluia alleluia alleluia. \V Iniquos odio abui et abominatus sum legem autem tuam dilexi. sicut.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{RESPONSURIA-QUAD}
\mdseries \large Item Responsuriis Dominicales De Qvadragesime:\\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=RESPONSURIA-QUAD]{RESPONSURIIS DOMINICALES DE QVADRAGESIME}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps I}{}n lege domini meditemur die ac nocte. \V Venite filii audite me timorem domini docebo uos. die ac nocte.
\newline {\R \color{Red} I}ntellege clamorem meum deus meus. \V Intende uoci orationis mee. deus meus.
\newline {\R \color{Red} M}irifica domine misericordias tuas qui saluos facis sperantes in te. \V Custodi nos domine ut pupillam oculi sub umbra alarum tuarum protege nos. qui.
\newline {\R \color{Red} C}or mundum crea in me deus. \V Spiritum rectum innoba. in me deus.
\newline {\R \color{Red} M}isereatur nobis et benedicat nos deus. \V Inlumin et dominus uultum suum super nos. et bene.
\newline {\R \color{Red} D}omine deus uirtutem beatus homo
%pp169
qui sperat in te. \V Quam amabilia sunt tabernacula tua domine deus uirtutem. beatus homo.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{RESPONSURIA-II}
\mdseries \large In II dominico:\\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=RESPONSURIA-II]{IN II DOMINICO}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps A}{}dprehendite disciplina nequando irascatur dominus. \V Seruite domino in timore et exultate ei cum tremore. ne.
\newline {\R \color{Red} I}nfirmus sum sana me domine. \V Quoniam turbata sunt ossa mea et anima mea turbata est ualde. sana me.
\newline {\R \color{Red} N}on timebo mala domine quoniam tu mecum es. \V Virga tua et baculus tuus ipsa me consolata sunt. quoniam.
\newline {\R \color{Red} B}enigne fac domine in bona uolumtate tua syon. \V Vt edificentur muri Ihrusalem. in bona.
\newline {\R \color{Red} D}e die in die benedictus dominus. \V Deus israhel ipse dauit uirtutem et fortitudinem plebis sue. bene.
\newline {\R \color{Red} Q}ui respicit in terra et facis eam
%pp170
tremere miserere nobis domine. \V Peccauimus quum patribus nostris in iuste egimus iniquitates fecimus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{RESPONSURIA-MEDIANTE}
\mdseries \large IN MEDIANTE \color{black} Responsuria:\color{Red} de DOMINICO \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=RESPONSURIA-MEDIANTE]{IN MEDIANTE DE DOMINICO}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps T}{}u domine susceptor meus es. \V Misericordia mea et refugium meum. suscep.
\newline {\R \color{Red} C}onfitebor domino qui saluos facit rectos corde. \V Et psallam nomini domini altissimi. qui sal.
\newline {\R \color{Red} B}enedicam domino in omni tempore semper laus eius in ore meo. \V In domino laudabitur anima mea audient mansueti et letentur. semper laus eius in ore meo.
\newline {\R \color{Red} I}n te confidet anima mea deus donec transeat iniquitas. \V Et in umbra alarum tuarum spero. donec tran.
\newline {\R \color{Red} E}xaudi me domine quoniam benigna est misericordia tua. \V Et secundum multitudinem miserationum tuarum respice in me. quoniam.
\newline {\R \color{Red} V}iuit anima mea deus et laudabit te. \V Erraui sicut ouis que perierat querere seruum tuum: deus et.
%pp171
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{RESPONSURIA-LAZARO}
\mdseries \large ITEM IN LAZARO RESPONSURIA Ad nocturnis. \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=RESPONSURIA-LAZARO]{IN LAZARO DOMINICO}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps M}{}iserere mei domine et exaudi orationem meam. \V Inclina domine aurem tuam: et exaudi.
\newline {\R \color{Red} Q}uam admirabile est nomen tuum domine in uniuersa terra. \V Ex ore infantium et lactantium perfecisti laudem. in uni.
\newline {\R \color{Red} A}diutor et liuerator meus es tu deus meus. \V Exaudi orationem meam et deprecationem meam. de.
\newline {\R \color{Red} S}pes nostra in deo est et ipse adiubauit nos. \V Sperate in eum omnis conuentus pleuis me et effundite coram illo corda uestra. et ipse.
\newline {\R \color{Red} A}d adiubandum me festina domine ad liberandum me ne tardaueris. \V Deus in adiutorium emum intende domine. ad libe.
\newline {\R \color{Red} A}diutorium nostrum in nomine domini. \V Laqueus contratus est et nos liberati sumus. in no.
\newline {\color{Red} G}loria et honor patri et filio et spiritui sancto in secula seculorum amen.
\newline {\color{Red} Lectio libri Iheremie prophete.}%lamentation 2:19
\lettrine[lines=3]{\color{Blue} \zallmancaps H}{}ec dicit dominus: consurge et lauda
%pp172
in nocte et in principio uigiliarum tuarum, effunde sicut aqua cor tuum in conspectu domini dei tui, leba ad deum manus tuas et miserebitur tui ayt dominus omnipotens.
\newline {\color{Red} Epistola Pauli apostoli ad corintios. prima.}%16:13
\lettrine[lines=3]{\color{Blue} \zallmancaps F}{}{\color{Red} rates:} uigilate et orate state in fide, uiriliter agite et confortamini. Omnia uestra in caritate fiant et deus pacis et dilectionis erit uobiscum in Christo Ihesu Domino Nostro.
\newline {\color{Red} L{\scriptsize DA} A}lleluia alleluia alleluia alleluia alleluia. {\color{Red} L}abia mea laudabunt te domine. {II. \color{Red} S}ic benedicam te in uita mea. alleluia. {III. \color{Red} E}t in nomine tuo leuabo manus meas. alleluia.
\newline {\color{Red} De Quadragesime L{\scriptsize DA} L}aus tibi laus tibi laus tibi domine rex etern\ae \ glorie. Viuit anima mea deus et laudabit te. rex. Et iudica tua adiubabunt me. rex.
\newline {\color{Red} Hymnum Dominicale:}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps P}{}rimo dierum omnium
quod mundus extat conditus
uel quo resurgens conditor
nos morte uicta liuera.
\newline {\color{Red} P}ulsis procul torporibus
surgamus omnes occius
et nocte queramus pium
sicut prophetam nobimus.
\newline {\color{Red} N}ostras preces ut audias
suamque dextram porrigat
et hic piatos sordibus
reddat polorum sedibus.
\newline {\color{Red} V}t quique sacratissimo
huius diei tempore,
oris quiti psallimus
donis beate munere.
%pp173
\newline {\color{Red} I}am nunc paterna claritas,
te postulamus affatim
absit liuido sordidans
omnisque actus noxius.
\newline {\color{Red} N}e feda siue lubrica
conpago nostri corporis,
per quem aberni ignibus
ipsi crememur acrius.
\newline {\color{Red} O}b hoc redemtor quesumus
ut probra nostra diluas
uite perennis commoda
nobis benignus conferas.
\newline {\color{Red} Q}uo carnis hacta exules
effecti ipsi c\ae libes
ut prestolantes cernui
melos canamus perpetim. {\color{Red} P}resta pater.
\newline {\color{Red} BNS}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps B}{}enedictus es domine deus patrum nostrorum et laudabilis et gloriosus in secula.
\newline {\color{Red} E}t benedictum nomen gloriètue quo est sanctum et laudabile et gloriosum in secula.
\newline {\color{Red} B}enedictus es in templo sancto glorie qui uides abyssos sedes super cerubin supra sedem regni tui.
\newline {\color{Red} I}n firmamento celi et laudabilis et gloriosus in secula amen.
\newline {\color{Red} Clamores}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps C}{}lamor noster ad te perueniat domine.
\newline Parce et miserere qui peccauimus tibi.
\newline {\color{Red} N}on secundum peccata nostra facias nobis deus neque secundum iniquitates nostras retribuas nobis.
\newline {\color{Red} S}ed secundum multitudinem miserationum tuarum miserere nobis.
\newline {\color{Red} L}aqueus conteratur et nos liberemur adiutorium nostrum in nomine domini.
\newline {\color{Red} N}octe cum corde meo meditabor in quietabam
%pp174
spiritum meum et dixi non in eternum repellas deus.
\newline {\color{Red} D}omine dic anime me\ae \ salus tua ego sum.
\newline {\color{Red} D}omine deus mee per diem clamabo et nocte coram te.
\newline {\color{Red} I}ntret oratio mea in conspectu tuo.
\newline {\color{Red} I}nclina aurem tuam ad precem meam domine.
\newline {\color{Red} C}ito nos preueniat misericordia tua domine.
\newline {\color{Red} F}iat miericordia tua domine super nos.
\newline {\color{Red} S}icut sperabimus in te.
\newline {\color{Red} P}ropitius esto iniquitatibus nostris et sana domine langores nostros.
\newline {\color{Red} M}itte manum tuam de alto et libera nos domine.
\newline {\color{Red} S}pes sola clamemus miserationes tue Christe saluemur
\newline {\color{Red} P}arce precor iam deus parce precor regis conteres bella et amobe plaga.
\newline {\color{Red} M}iserere nobis deus miserere nobis propitius esto peccatoribus nobis.
\newline {\color{Red} R}espiciat nos domine misericordia tua ut securi seruiamus tibi.
\newline {\color{Red} P}resta deus sancte pater omnipotens in manu forti et brachio excelso.
\newline {\color{Red} S}aluum fac domine plebem tuam.
\newline {\color{Red} E}xaudi domine
%pp175
placare domine.
\newline Auerte domine iracundiam tuam a nobis.
\newline {\color{Red} Miserationes:}
\newline {\color{Red} Die Dominico}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps D}{}eus miserere deus miserere deus miserere deus miserere.
\newline {\color{Red} E}cce nos uigiles te precamur Christe annue uotis succurre defunctis.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{RESVRRECTIONE}
\mdseries \LARGE ORDO NOCTURNALIS IN RESVRRECTIONE DOMINI. \\
\large A primo die parce usque ad pentecosten. \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=RESVRRECTIONE]{ORDO NOCTURNALIS IN RESVRRECTIONE DOMINI}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps H}{}oc modo cum antifona et uersibus hac psalmis salter admixis nocturnum initiabis uice canonicorum psalmorum.
\newline {\color{Red} A. R}eple deus gaudium os notrum et lingua nostra exultatione.
{\color{Red} S}alua nos fac domine deus noster et congrega nos de nationibus. {\color{Red} R}eple deus.
%vide modern sext
{\color{Red} U}t confiteamur nomini tuo sancto tuo et gloriemur in laude tua. {\color{Red} R}eple deus.
{\color{Red} B}enedictus dominus deus srhl \{Israel\} a seculo et usque in seculum dicit omoinis populis. {\color{Red} R}eple deus.
{\color{Red} G}loria et honor. {\color{Red} R}eple deus.
{\color{Red} S}icut erat. {\color{Red} R}eple deus.
\newline {\color{Red} Psalmus XLVI}
\lettrine[lines=2]{\color{Blue} \zallmancaps O}{}mnes gentes plaudete manibus iubilate deo in uoce exultationis.
\newline {\color{Red} Q}uoniam deus sumus terribilis rex magnus super omnem terram.
\newline {\color{Red} S}uiecit populos nobis, et gentes sub pedibus nostris.
\newline {\color{Red} E}legit nos hereditatem suam speciem Iacob quem dilexit.
\newline {\color{Red} A}scendit deus in iubilatione dominus in uoce tube.
\newline {\color{Red} P}sallite deo nostro psallite psallite regi nostro pasllite quoniam rex omnis terre deus psallite sapienter.
\newline {\color{Red} R}egnabit dominus super omnes gentes deus sedet super sedem sanctam suam.
%pp176
\newline {\color{Red} P}rincipes populi conuenerunt cum deo abraam quoniam dii fortes terre nimium eleuati sunt.
\newline {\color{Red} Psalmus LXXXXVIIII}
\lettrine[lines=2]{\color{Blue} \zallmancaps I}{}ubilate deo omnis terra seruite domino in letitia.
\newline {\color{Red} I}ntrate in conspectu eius in exultatione.
\newline {\color{Red} S}citote quod dominus ipse est deus ipse fecit nos, et non ipse nos.
\newline {\color{Red} N}os autem populus eius et oues pascue eius.
\newline {\color{Red} I}ntrate portas eius in confessione, et atria eius in hymnis confessionum.
\newline {\color{Red} L}audate nomen eius quoniam suabis est dominus in \ae ternum misericordia eius et usque in seculum seculi. ueritas eius.
\newline {\color{Red} \{Psalmus CXVI\} }
\lettrine[lines=2]{\color{Blue} \zallmancaps L}{}audate dominum omnes gentes, et conlaudate eum omnes populi.
\newline {\color{Red} Q}uoniam confirmata est super nos misericordia eius, et ueritas domini manet domini maet in \ae ternum.
\newline {\color{Red} G}loria et honor. {\color{Red} O}mnes gentes plau. {\color{Red} S}icut erat. {\color{Red} I}ubilate deo. {\color{Red} L}audate dominum omnes gentes et conlaudate eum omnes populi.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{Feria-II}
\mdseries \LARGE II FERIA AD NOCTVRNIS: \large Responsuria. \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=Feria-II]{RESPONSURIA-Feria-II}
\par \noindent {\color{Red} I}n lege domini meditemur die ac nocte. \V Venite filii audite me timorem domini docebo uos. die ac nocte.
\newline {\color{Red} A}dpreendite disciplina nequando irascatur dominus. \V Seruite domino in timore et exultate ei cum tremore. nequando
\newline {\color{Red} T}u domine susceptor meus es. \V Misericordia mea et refugium meum. susceptor.
%pp177
\newline {\color{Red} M}iserere mei domine et exaudi orationem meam. \V Inclina domine aurem tuam: et exaudi.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps S}{}omno refectis artubus,
spreto cubili surgimus,
nobis pater canentibus
adesse te deposcimus.
{\color{Red} T}e lingua primum concinat,
te mentis ardor ambiat,
ut actuum sequentium
tu sanctis sis exordium.
\newline {\color{Red} C}edat tenebre luminis,
et nox diurno sideri,
ut culpa quam nox intulit,
lucis labescat munere.
\newline {\color{Red} P}recamur idem supplices,
noxas ut omnes amputes,
et ora te canentium
lauderis in perpetuum.
%pr\ae sta?
\newline {\color{Red} Clamores}
\newline {\color{Red} B}enedictus es.
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere deus miserere.
%pp153b
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{Feria-III}
\mdseries \LARGE III FERIA \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=Feria-III]{RESPONSURIA-Feria-III}
\par \noindent {\color{Red} I}ntellege clamorem meum deus meus. \V Intende uoci orationis mee: deus meus.
\newline {\color{Red} I}nfirmus sum sana me domine. \V Quoniam turbata sunt ossa mea et anima mea turbata est ualde. sana me domine.
\newline {\color{Red} C}onfitebor domino qui saluos facit rectos corde. \V Et psallam nomini domini altissimi: qui saluos.
%pp154
\newline {\color{Red} Q}uam admirabile est nomen tuum domine in uniuersa terra. \V Ex ore infantium et lactantium perfecisti laudem. in uniuersa.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps C}{}onsors paterni luminis,
lux ipse lucis et dies,
noctem canendo rumpimus,
adsiste postulantibus.
\newline {\color{Red} A}ufer tenebras mentium,
fuga caterbas demonum,
expelle somnulentia,
ne pigritantes obruat.
\newline {\color{Red} S}i christe nobis omnibus
indulgeas credentibus,
ut prosis exorantibus,
quod precinentes psallimus. Presta.
\newline {\color{Red} B}enedictus es.
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere deus miserere deus miserere.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{Feria-IIII}
\mdseries \LARGE IIII FERIA \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=Feria-IIII]{RESPONSURIA-Feria-IIII}
\par \noindent {\color{Red} M}irifica domine misericordias tuas qui saluos facis sperantes in te. \V Custodi nos domine ut pupillam oculi sub umbra alarum tuarum protege nos. qui.
\newline {\color{Red} N}on timebo mala domine quoniam tu mecum es. \V Virga tua et baculus tuus ipsa me consolata sunt. quoniam.
\newline {\color{Red} B}enedicam domino in omni tempore semper laus eius in ore meo. \V
%pp155
In domino laudabitur anima mea audient mansueti et letentur. semper.
\newline {\color{Red} A}diutor et liberator meus es tu deus meus. \V Exaudi orationem meam et deprecationem meam. deus meus.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps R}{}erum creator obtime.
rectorque noster respice,
nos ad quieta noxia
merso sopore libera.
{\color{Red} T}\ae \ christ\ae \ sancte poscimus, %sic
ignosce tu criminibus,
ad confitendum surgimus,
morasque noctis rumpimus.
\newline {\color{Red} M}entes manusque tollimus,
propheta sic in noctibus
nobis gerendum precipit,
paulusque gestis censui.
\newline {\color{Red} V}ides malum quod gessimus,
occulta nostra pandimus,
preces gementes fundimus,
dimitte quod peccabimus. Presta pater. {\color{Red} B}enedictus es.
\newline {\color{Red} Miserationes}
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere. {\color{Red} k.}
\newline {\color{Red} I}nfirmus defunctis oppressis dispersis et captibis cito succurre Christe. {\color{Red} k.}
\newline {\color{Red} O}rfanis et uiduis egnis et peregrinis cito succurre Christe.
\newline {\color{Red} E}rrantibus uagantibus iterantibus et tribulatis cito succurre Christe.  {\color{Red} k.} Deus mis\{erere\}.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{Feria-V}
\mdseries \LARGE V FERIA \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=Feria-V]{RESPONSURIA-Feria-V}
\par \noindent {\color{Red} C}or mundum crea in me deus.
%pp156
\V Spiritum rectum innoba. in me deus.
\newline {\color{Red} B}enigne fac domine in bona uoluntate tua syon. \V  Ut edificentur muri Ihrusalem. in bona.
\newline {\color{Red} I}n te confidet anima mea deus donec transeat iniquitas. \V Et in umbra alarum tuarum spero. donec.
\newline {\color{Red} S}pes nostra in deo est et ipse adiubabit nos. \V Sperate in eum omnis conuentus pleuis mee et effundite cora illo corda uestra. et ipse.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps T}{}u trinitatis unitas
orbem potenter qui regis,
adtende laudum cantica,
quo excubantes psallimus.
\newline {\color{Red} N}am lectulo consurgimus
noctis quieto tempore,
quod flagitemus vulnerum
ad te medella omnium.
\newline {\color{Red} Q}uod fraude quidquid demonum
in noctibus deliquimus,
abstergat illut c\ae litus
tu\ae \ potestas glori\ae .
\newline {\color{Red} N}e corpus adsit sordidum,
ne torpor iste cordium,
et criminis contagio
tepescat ardor spiritus.
\newline {\color{Red} O}b hoc redemptor quesumus
reple tuo nos lumine,
per quod dierum circulis
nullis ruamur actibus. Presta.
%pp157
\newline {\color{Red} B}enedictus es.
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{Feria-VI}
\mdseries \LARGE VI FERIA \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=Feria-VI]{RESPONSURIA-Feria-VI}
\par \noindent {\color{Red} M}isereatur nobis et benedicat nos deus. \V Inluminet domines uultum suum super nos. et bene.
\newline {\color{Red} D}e die in die benedictus dominus. \V Deus Israhel ipse dauid uirtutem et fortitudinem plebis sue. benedic.
\newline {\color{Red} E}xaudi me domine quoniam benigna est misericordia tua. \V Et secundum multitudinem miserationum tuarum respice in me. quoniam beni.
\newline {\color{Red} A}d adiubandum me festina domine ad liberandum me ne tardaueris. \V Deus in adiutorium meum intende domine. ad libe.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps S}{}umme deus clementi\ae 
mundique factor macine,
unus potentialiter
trinusque personaliter.
\newline {\color{Red} N}ostros pius quum canticis
fletus benigne suscipe,
quod corda pura sordibus
te perfruamur largius.
%pp158
\newline {\color{Red} L}umbos iecurque moruidum
adure igni congruo,
accincti ut sint perpetim
luxo remoto pessimo.
{\color{Red} U}t quidquid oras noctium
nunc concinendo rupimus,
donis beate patrie,
ditemur omnes affatim. Presta. {\color{Red} Benedictions. B}enedictus es.
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere deus miserere nobis pro peccatis nostris.
\newline {\color{Red} I}nfirmis oppressis dispersis captiuis defunctis fideles tacito succurre deus pater celestis. {\color{Red} k.}
\newline {\color{Red} Alius}
\newline {\color{Red} D}eus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere deus miserere mici peccatori. {\color{Red} k.}
II. {\color{Red} S}acerdotibus et ministris. {\color{Red} k.} {\color{Red} I}nfirmantibus et defunctis. {\color{Red} k.}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{SABBATO}
\mdseries \LARGE SABBATO \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=SABBATO]{RESPONSURIA-SABBATO}
\par \noindent {\color{Red} D}omine deus uirtutem beatus homo qui sperat in te. \V Quum amabilia sunt tabernacula tua domine deus. bea.
\newline {\color{Red} Q}ui respicis in terra et facis eam tremere miserere nobis domine. \V Peccauimus quum patribus nostris in iuste egimus iniquitates fecimus. miserere nobis domine.
\newline {\color{Red} V}ibit anima mea deus et laudabit te. \V Erraui sicut ouis que perierat quere seruum tuum. deus et.
\newline {\color{Red} A}diutorium nostrum in nomine domini.
%pp159
\V Laqueus contritus est et nos liberati sumus. in no.
\newline {\color{Red} G}loria et honor patri et filio et spiritui sancto in secula seculorum amen.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=4]{\color{Red} \zallmancaps T}{}u rex redemptor omnium,
qui cuncta que creata sunt,
certis in eum legibus
disponis adque ordinans.
\newline {\color{Red} N}octurnis oris surgimus,
actos iniqos pandimus,
nostrique oris organum
te laudat hymnis dulcibus.
\newline {\color{Red} V}t turba quidquid demonum
corripias tu proprio,
parcendo cures omnia
et dona vite conferas.
{\color{Red} N}e ipsa plebs nequissima
utrisque cuncti criminis
nos ad perenne incendium
secum cremandos adtraat.
{\color{Red} A}d nunc gementes poscimus
tua deus potentiam,
ut nos ab omni liberos
reddas cito piaculo. {\color{Red} P}resta. {\color{Red} Benedictions. B}enedictus es domine.
\newline {\color{Red} Miserationes. In die Sabbato.}
\newline {\color{Red} D}eus miserere nobis deus miserere nobis miserere miserere miserere Christe miserere cunctis.
\newline {\color{Red} T}u medella da infirmis consolationem estis redde patriam cabtiuis et da requiem defunctis. {\color{Red} k.}
\newline {\color{Red} T}u consolare opressos omnes collige dispersos pelle osten tuam plene et pacem eis concede. {\color{Red} k.}
\newline {\color{Red} T}u tuere iterantes omnes corrige errantes data copiam frumentis et pestilentie expelle. {\color{Red} k.}
\newline {\color{Red} D}eus qui sdes in trono iudicas quod esse bonum libera animas nostras de manibus impiorum. deus miserere.
%pp160
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{POST-NOCTURNIS}
\mdseries \LARGE ORDO POST NOCTURNIS: \\
\large A\color{black} d gallicantum. \\
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=POST-NOCTURNIS]{ORDO POST NOCTURNIS}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps H}{}is expletis ex soluebis alias tres oras ante matutinam.
{\color{Red} I}n primis inponens hunc uersum.
{\color{Red} I}n matutinis meditabor in te domine quia factus es adiutor meus.
{\color{Red} I}n matutinis. {\color{Red} G}loria et. {\color{Red} I}n matutinis.
{\color{Red} D}einde recitabus xii psalmus quod in ordine occurrant.
{\color{Red} D}einde dicebis as. {\color{Red} Lauda. A}lleluia alleluia.
{\color{Red} B}eati immaculati in uia qui ambulant in lege domini. alleluia.
{\color{Red} B}eati qui prescrutantur testimonia eius in toto corde suo exquirunt eum. alleluia.
\newline {\color{Red} Hymnum}
\lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps N}{}octis tempus iam preterit,
iam gallus canent, uiribus
gallo canente spes redit;
egris salus refunditur.
\newline {\color{Red} S}omnum grauati surgite,
cordis reatum pandite,
Ihesuque laudem dicite,
qui nos redemit sanguine.
{\color{Red} N}on ut fax discipulus,
qui pacem ferens osculo;
et dolo tenens pectore,
turbis magistrum tradidit.
\newline {\color{Red} I}hesus captus ab impiis:
disparguntur discipuli:
loquutus est ut dominus
noctis ferens scandalum.
\newline {\color{Red} I}hesus suis discipulis,
dum crucem suam predicat,
negaris esse premonet;
petrus facturus abnegat.
\newline {\color{Red} P}etrus ferbens spiritu
sequitur in pretorio;
sed agnitum discipuli,
negabit Christum dominum.
\newline {\color{Red} P}etrus iurabat omnibus:
se non nobisse hominem:
uox namque galli resonat,
et petrus culpam meminit.
\newline {\color{Red} I}hesus, dum petrum respicit,
fidem petri dum suscipit,
petrusque, flendo, recipit,
quod ante paulo admiserat.
\newline {\color{Red} E}t nos precamur, domine,
fidem petri recipere,
fideque apostolica,
flere pro nostra crimina.
\newline {\color{Red} G}allo canente uenimus;
laudes deo persoluimus:
confessionis proprie,
dantes ei ueram fidem.
\newline {\color{Red} A}bscedat princeps demonum
cum noxiis
%pp161a
fantasmatum:
iam nos piabit ueritas;
iam probra tersit caritas.
\newline {\color{Red} H}inc te, deus, te poscimus,
ut peruagantes d\ae monas
signum salutis dextruas; %destruas
nos a pauore liberans.
\newline {\color{Red} H}ac noctis hora prescium
dauit future glori\ae \ 
deo preces multiplicat,
in matutinis excubans.
\newline {\color{Red} E}t nos oportet surgere
illo uigore corporis,
illoque uoto spiritus,
quod expiemur sordibus.
\newline {\color{Red} E}xurge, nobiscum deus,
laudes tuorum suscipe,
lustrando corda lubrica
lucis nobella gratia. {\color{Red} P}resta pater piisime.
\newline \V {\color{Red} M}emor fui in nocte nominis tui domine et custodibit legem tuam. {\color{Red} kkk. P}ater noster. {\color{Red} D}eus miserere. VIIII uicibus.
\begin{center} \color{Red}
\mdseries \large E\color{black} xplicit liber canticorum et orarum. \\
deo gratias. amen. \\
\color{Red} I\color{black} n xuii kalendas IVNIAS erat LXVIIA \\
\color{Red} C\color{black} hristoforus indignum scripsit mementote.
\end{center}
% \newline {\color{Red} }
% \newline {\color{Red} }
% \newline {\color{Red} }
% \newline {\color{Red} }
% \newline {\color{Red} }
% \lettrine[lines=2]{\color{Red} \zallmancaps E}{}




% \color{Red}  \color{black}
% \end{multicols*}

\end{document}
