\documentclass[letter,11pt]{book}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
% \usepackage{pifont}
\usepackage{geometry}
\geometry{twoside,
	inner=.5in,
	outer=1.75in,
	top=1in,
	bottom=1in,
	bindingoffset=0in
	}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{yfonts}
% \usepackage{extsizes}%messes with margins
\usepackage{lettrine}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
% \pagestyle{fancy}
\pagestyle{empty}
% \input{Zallman.fd}
% \newcommand*\zallmancaps{\usefont{U}{Zallman}{xl}{n}}

\makeatletter
\def\leftmarginnote{%
	\lrmarginnote{\hskip -\marginparsep \hskip -12.25em}}

\def\rightmarginnote{%
	\lrmarginnote{\hskip\columnwidth \hskip -1em}}

\long\def\lrmarginnote#1#2{%
\vadjust{#1%
\smash{\vtop{{%
		\hsize\marginparwidth
        \@parboxrestore
        \@marginparreset
		\small
#2}}}}}
\makeatother

% \usepackage{gregoriotex}%2.5x longer
\makeatletter
\DeclareRobustCommand{\Vbar}{\vers@resp{-0.1em}{V}}
\DeclareRobustCommand{\Rbar}{\vers@resp{0pt}{R}}
\newcommand{\vers@resp@sym}{\raisebox{0.2ex}{\rotatebox[origin=c]{-20}{$\m@th\rceil$}}}
\newcommand{\vers@resp}[2]{%
  {\ooalign{\hidewidth\kern#1\vers@resp@sym\hidewidth\cr#2\cr}}%
}%
\makeatother

\def\P{\color{Red} P. \color{black}}
\def\V{\color{Red} \Vbar . \color{black}}
\def\R{\color{Red} \Rbar . \color{black}}

\begin{document}

%pp626
\newgeometry{margin=.75in}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \bfseries \hypertarget{AURORA}
\Huge INCIPIT AURORA,\\
\huge \color{black} QU\AE \ ANTE PRIMAM RECITATUR\\
\color{Red} \LARGE IN DIEBUS FERIIS PER TOTUM ANNUM.
\end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=AURORA]{AURORA}

\begin{multicols*}{2}
\par \noindent \color{Red} Antiphona. \color{black} Deus in adjutorium meum intende: Domine ad adjuvandum me festina.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hyperlink{ps69}{Psalmus 69.} \color{black} \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent {\color{Red} D}eus in adjutorium meum intende. \color{Red} folio \hyperlink{}{XXVIII.} \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hyperlink{ps118.1}{118. Psalmus David.} \color{black} \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent {\color{Red} B}eati immaculati in via. In quo corrigit juvenior viam suam. Retribue servo tuo, vivam: \color{Red} fol. \hyperlink{}{LII.} \color{black}
\newline \color{Red} Reiteretur Antiphona. \color{black} Deus in adjutorium meum intende: Domine ad adjuvandum me festina.
\newline \color{Red} Dicat Presbyter. \color{black} Dominus sit semper vobiscum. \R Et cum.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia, alleluia. Pr\ae veni in maturitate, \& clamavi: quia in verbo tuo supersperavi. \P Alleluia. \V Pr\ae venerunt oculi mei, Deus, ad te diluculo: ut meditarer eloquia tua. \P Alleluia.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \color{black} \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} J}{}Am meta noctis transiit,
\newline Somni quies jam pr\ae teriit,
\newline \indent Aurora surgit fulgida,
\newline \indent Spargit c\oe lum lux nova.
\newline {\color{Red} S}ed cum diei speculum
\newline \indent Cernamus hinc nos omnes,
\newline \indent Ad te, superne Lucifer,
\newline \indent Preces necesse est fundere.
\newline {\color{Red} T}e lucis Sancte Spiritus,
\newline \indent Et charitatis actibus
\newline \indent Ad instar illud glori\ae 
\newline \indent Nos innovatos effice.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater Piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum.
\newline \indent \indent Amen.
\newline \V Exurge, Domine, adjuva nos; \& libera nos propter nomen tuum.
\newline \color{Red} Vel alius Vers. \color{black} A vigilia matutina usque ad noctem, Deus sancte, custodi nos.
\newline \color{Red} Alius Vers. \color{black} Adjutor, \& liberator noster es tu Domine, ne tardaveris ad salvandum nos.
\newline Kyrie eleison. Christe eleison. Kyrie eleison. Pater noster, qui es in c\oe lis: \R Amen. Sanctificetur nomen tuum: \R Amen. Adveniat regnum tuum: \R Amen. Fiat voluntas tua, sicut in c\oe lo, \& in terra. \R Amen. Panem nostrum quotidianum da nobis hodie: \R Quia Deus es. Et dimitte nobis debita nostra, sicut \& nos dimittimus debitoribus nostris. \R Amen. Et ne nos inducas in tentationem: \R Sed libera nos a malo. 
\par A malo nos libera, \& in tuo timore, \& opere bono nos confirma Trinitas Deus noster; tibique serviamus Deo, ac Domino nostro servitute perenni: Qui vivis, \& omnia regis nunc, \& in \ae terna s\ae cula s\ae culorum. \R Amen.
\newline \color{Red} Preces. \color{black} Deus miserere, Deus miserere: Deus miserere infirmis, oppressis, dispersis, captivis, itinerantibus, navigantibus, tribulantibus, p\oe nitentibus; \& defunctis fidelibus cito succurre, Pater C\oe lestis.
\newline \color{Red} Ali\ae \ Preces. \color{black} Deus miserere, Deus miserere, Deus miserere: Miserere nobis, Domine, miseris: Miserere famulis tuis; Miserere infirmis, miserere oppressis, miserere captivis, miserere peregrinis, miserere navigantibus, miserere itinerantibus, miserere p\oe nitentibus, miserere lugentibus, miserere peccatoribus: Tu Christe parce Christianis viventibus cunctis; quoniam meritorum nostrorum diversis atterimur malis: \& quia coram te propriam fatemur miseriam, misericordi\ae \ tu\ae \ opem in nobis sentiamus; \& operum medelam \& requiem jubeto pr\ae stare omnibus fidelibus defunctis. Amen.
\vspace{-.25em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{PRIMAE}
\Large INCIPIT ORDO PRIM\AE ,\\
\normalsize \color{black} QU\AE \ DEBET DICI PER TOTUM ANNUM.
\end{center} \vspace{-.25em}
\bookmark[dest=PRIMAE]{PRIM\AE }
\par \noindent \color{Red} Antiphona. \color{black} Pr\ae venerunt oculi mei, Deus, ad te diluculo: ut meditarer eloquia tua. 2. Pr\ae venerunt. Gloria, \& honor. 3. Pr\ae venerunt. \color{Red} \hyperlink{ps66}{Psalmus 66.} \hyperlink{ps144.1}{Psalmus 144.} \hyperlink{ps144.2}{Psalmus 144.} \color{black}
\par Regnum tuum, Domine, regnum, \&c. \color{Red} \hyperlink{ps112}{Psalmus 112.} \color{black}
%pp627
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} 118. Psalmus David. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent {\color{Red} A}dh\ae sit pavimento anima mea. Legem pone mihi Domine. Veniat super nos misericordia tua, Domine. \color{Red} fol. \hyperlink{}{LII.} \& \hyperlink{}{LIII.} \color{black}
\newline \color{Red} Antiphona. \color{black} Pr\ae venerunt oculi mei, Deus, ad te diluculo: ut meditarer eloquia tua.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} Responsorium diebus ferialibus. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Adjutor, \& liberator noster es tu, Domine. \V Deus in nomine tuo salvum me fac: \& in virtute tua judica me. \P Es tu, Domine. \V Gloria, \& honor Patri, \& Filio, \& Spiritui Sancto: \& nunc, \& semper in s\ae cula s\ae culorum. Amen. \P \color{Red} Reiteretur Responsorium. \color{black} Adjutor, \& liberator.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} Responsorium aliud feriale. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Adjuva nos Deus salutaris noster: \V Et propter honorem nominis tui Domine libera nos. \P Salutaris noster. \V Gloria, \& honor. \P Adjuva nos, \&c.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} De Confessore Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent In conspectu Angelorum psallam tibi, Domine Alleluia: \V Adorabo ad templum sanctum tuum, \& confitebor tibi, Domine. \P Psallam. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} Responsorium de uno justo sive Martyre. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent De ore justi procedit doctrina Alleluia, alleluia: Favum mellis distillant labia ejus. \V Os justi meditabitur sapientiam, \& lingua ejus loquetur judicium. \P Favum mellis. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur \R \color{black}
\vspace{-1.75em} \begin{center} \color{Red} De Sanctis sive de Martyribus Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Vincula Sanctorum jam soluta sunt; \& plag\ae \ eorum jam sanat\ae \ sunt: quasi navigantes de mundo ferebantur in c\oe lum. \V Qui sunt isti, qui ut nubes volant, \& quasi columb\ae \ ad fenestras suas? \P Ferebantur. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In Quadragesima diebus Feriis Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Qu\ae rite primum regnum Dei: \& h\ae c omnia apponentur vobis. \V Qu\ae rite Dominum, \& confortamini: qu\ae rite faciem ejus semper. \P Et h\ae c omnia. \V Gloria. \P Qu\ae rite.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In Quadragesima diebus Dominicis Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Servi Dei benedicite Dominum, \& collaudate regem s\ae culorum. Quia oportet semper orare \& nunquam deficere. \V Qui statis in domo Domini, in atriis domus Dei nostri. \P Quia oportet. \V Gloria.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} De Adventu Domini Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Montes fili\ae \ Sion ramos vestros extendite, \& germinate, \& fructum jocunditatis afferte populo Dei Israel: quoniam veniet dies Domini. \V Laudate c\oe li, \& exulta terra, jubilate montes laudem: \V Et fructum jocunditatis. \P Gloria.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} De Nativitate Domini Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Splendet hodie c\oe lum, \& terra: quia Salvator nobis natus est ad redimendum peccata nostra. Ipse est Dominus Deus noster. \V Parvulus enim natus est nobis, \& filius datus est nobis: \P Ipse est Dominus. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur \R \color{black}
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In diebus festivis per totum annum Responsorium. \color{black} \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Lux tua, Domine, luceat super nos: \& majestas tua illuminet nos Alleluia: Ut spiritu tuo repleti, non timeamus insidias inimici Alleluia, alleluia. \V Illumina, Domine, vultum tuum super nos, \& miserere nobis. \P Ut spiritu tuo repleti. \V Gloria, \& honor. \P Lux tua, Domine, \&c. \color{Red} Vel dicatur istud Responsorium in Octavis Nativitatis. \color{black}
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} L\color{black} ectio libri Zachari\ae \ Prophet\ae . \itshape Cap. \upshape 8. \end{center} \vspace{-.75em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: Reversus sum ad Sion, \& habitabo in Hierusalem: \& vocabitur Hierusalem Civitas veritatis, \& Mons Domini exercituum mons sanctificatus. \R Amen.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} E\color{black} pistola Pauli Apostoli ad Romanos. \itshape Cap. \upshape 13. \end{center} \vspace{-.75em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Nox pr\ae cessit, dies autem appropinquavit. Abjiciamus ergo a nobis opera tenebrarum, \& induamus nos arma lucis. Sicut in die honeste ambulemus: non in comessationibus, \& ebrietatibus, non in cubilibus, \& impudicitiis, non in contentione, \& \ae mulatione: sed induimini Dominum nostrum Jesum Christum. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia. Cantabo Domine in vita mea \P Alleluia: \V Psallam Deo meo quandiu ero. \P Alleluia.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, Dextera Domini fecit virtutem \P Alleluia: \V Dextera Domini exaltavit nos. \P Alleluia, alleluia.
\par \color{Red} Et nota, quod in tempore Quadragesim\ae \ non dicitur \color{black} Alleluia \color{Red} in ista Lauda. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} J}{}Am lucis orto sidere
\newline Deum precemur supplices,
\newline \indent Ut in diurnis actibus
\newline \indent Nos servet a nocentibus.
\newline {\color{Red} L}inguam refr\ae nans temperet,
\newline \indent Ne litis error insonet:
\newline \indent Visum fovendo contegat,
\newline \indent Ne vanitates hauriat.
\newline {\color{Red} S}int pura cordis intima,
\newline \indent Absistat \& vecordia:
%pp628
\newline \indent Carnis terat superbiam
\newline \indent Potus cibique parcitas:
\newline {\color{Red} U}t, cum dies abscesserit,
\newline \indent Noctemque sors reduxerit,
\newline \indent Mundi per abstinentiam
\newline \indent Ipsi canamus gloriam.
\newline {\color{Red} I}am nos secund\ae \ pr\ae monet
\newline \indent Hor\ae \ peractus circulus,
\newline \indent Deo sacratum promere
\newline \indent Hymnum perennis glori\ae .
\newline {\color{Red} E}xurge Jesu alleva
\newline \indent Cordis rei fastidia;
\newline \indent Ut lingua clare concinat
\newline \indent Laudis tu\ae \ magnalia.
\newline {\color{Red} I}nfunde lumen Spiritus,
\newline \indent Da claritatem cordibus;
\newline \indent Quo te Deum per omnia
\newline \indent Laudemus semper s\ae cula. Amen.
\newline \V Bonum est confiteri Domino, \P Et psallere nomini tuo Altissime.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} De Resurrectione Responsorium. \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Dicite in nationibus Alleluia: Dominus regnavit a ligno Alleluia, alleluia. \V Etenim correxit orbem terr\ae , qu\ae \ non commovebitur. \P Dominus regnavit. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur \color{black} Dicite.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} A}{}Urora lucis rutilat:
\newline C\oe lum laudibus intonat:
\newline \indent Mundus exultans jubilat:
\newline \indent Gemens infernus ululat.
\newline {\color{Red} C}um Rex ille fortissimus,
\newline \indent Mortis confractis viribus,
\newline \indent Pede conculcans tartara
\newline \indent Solvit a p\oe na miseros.
\newline {\color{Red} I}lle, qui clausus lapide
\newline \indent Custoditur sub milite;
\newline \indent Triumphans pompa nobili,
\newline \indent Victor surgit de funere.
\newline {\color{Red} S}olutis jam gemitibus,
\newline \indent Et inferni doloribus:
\newline \indent Quia surrexit Dominus,
\newline \indent Resplendens clamat Angelus.
\newline {\color{Red} T}ristes erant Apostoli
\newline \indent De nece sui Domini,
\newline \indent Quem p\oe na mortis crudeli
\newline \indent Servi damnarunt impii.
\newline {\color{Red} S}ermone blando Angelus
\newline \indent Pr\ae dixit mulieribus:
\newline \indent In Galil\ae a Dominus
\newline \indent Videndus est quamtocius.
\newline {\color{Red} I}ll\ae \ dum pergunt concit\ae ,
\newline \indent Apostolis h\ae c dicere:
\newline \indent Videntes eum vivere,
\newline \indent Osculant pedes Domini.
\newline {\color{Red} Q}uo agnito Discipuli
\newline \indent In Galil\ae am propere
\newline \indent Pergunt, videre faciem
\newline \indent Desideratam Domini.
\newline {\color{Red} C}laro paschali gaudio
\newline \indent Sol mundo nitens radio,
\newline \indent Cum Christum jam Apostoli
\newline \indent Visu cernunt corporeo.
\newline {\color{Red} O}stensa sibi vulnera
\newline \indent In Christi carne fulgida,
\newline \indent Resurrexisse Dominum,
\newline \indent Voce fatentur publica.
\newline {\color{Red} R}ex Christe clementissime,
\newline \indent Tu corda nostra posside;
\newline \indent Ut tibi laudes debitas
\newline \indent Reddamus omni tempore.
\newline {\color{Red} G}loria tibi, Domine,
\newline \indent Qui surrexisti a mortuis,
\newline \indent Cum Patre, Sancto Spiritu
\newline \indent In sempiterna s\ae cula. Amen.%NB. This is split in three in the Roman Rite.
\newline \V Bonum est confiteri Domino, \P Et psallere nomini tuo Altissime.
\par \color{Red} Et istud, quod sequitur, videlicet Canticum \color{black} \hyperlink{benedictus}{Benedictus Dominus Deus.} Et \hyperlink{ps50}{Psalmus 50.} debet semper dici per totum annum in diebus Ferialibus, excepto tempore Resurrectionis.
\newline \color{Red} Canticum. \color{black} Benedictus es Domine Deus patrum nostrorum. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{benedictus}{5.} \color{Red} \hyperlink{ps50}{Psalmus 50.} \color{black}
\par \color{Red} Et nota, quod in diebus Dominicis, \& festivis debet semper dici Canticum \color{black} Te Deum laudamus. \color{Red} Et Canticum \color{black} Gloria in excelsis, \color{Red} Et Symbolum \color{black} Credimus in unum Deum.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{tedeum} Canticum. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} T}{}E Deum laudamus; te Dominum confitemur;
\newline {\color{Red} T}e \ae ternum Patrem omnis terra veneratur.
\newline {\color{Red} T}ibi omnes Angeli, tibi C\oe li, \& univers\ae \ potestates:
\newline {\color{Red} T}ibi Cherubim ac Seraphim incessabili voce proclamant:
\newline {\color{Red} S}anctus, Sanctus, Sanctus, Dominus Deus Sabaoth.
\newline {\color{Red} P}leni sunt c\oe li \& terra gloria majestatis tu\ae .
\newline {\color{Red} T}e gloriosus Apostolorum chorus;
\newline {\color{Red} T}e prophetarum laudabilis numerus;
\newline {\color{Red} T}e Martyrum candidatus laudat exercitus.
\newline {\color{Red} T}e per orbem terrarum sancta confitetur Ecclesia
\newline {\color{Red} P}atrem immens\ae \ majestatis,
\newline {\color{Red} A}d venerandum tuum verum unigenitum Filium,
\newline {\color{Red} S}anctum quoque Paraclitum Spiritum.
%pp629
\newline {\color{Red} T}u es Rex glori\ae \ Christe.
\newline {\color{Red} T}u Patris sempiternus es Filius:
\newline {\color{Red} T}u ad liberandum suscepturus hominem, non horruisti Virginis uterum:
\newline {\color{Red} T}u, devicto mortis aculeo, aperuisti credentibus te regna c\oe lorum:
\newline {\color{Red} T}u ad dexteram Dei sedes in gloria Patris:
\newline {\color{Red} J}udex crederis esse venturus.
\newline {\color{Red} T}e ergo qu\ae sumus; tuis famulis subveni, quos pretioso sanguine redemisti:
\newline {\color{Red} \AE }terna fac cum sanctis tuis in gloria munerari.%as opposed to numerari
\newline {\color{Red} S}alvum fac populum tuum Domine; \& benedic hereditati tu\ae :
\newline {\color{Red} E}t rege eos: \& extolle illos usque in s\ae culum \& in s\ae cula s\ae culorum. Amen.
\newline {\color{Red} P}er singulos dies benedicimus te:
\newline {\color{Red} E}t laudamus nomen tuum in \ae ternum \& in s\ae culum s\ae culi.
\newline {\color{Red} D}ignare, Domine, die isto: sine tribulatione \& peccato nos custodire.
\newline {\color{Red} M}iserere nobis, Domine, miserere nobis.
\newline {\color{Red} F}iat misericordia tua, Domine, super nos; sicut speravimus in te.
\newline {\color{Red} I}n te Domine speravi, non confundar in \ae ternum.
\newline {\color{Red} P}arce, Domine, parce populo tuo: \& ne des in obprobrium hereditatem tuam.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{gloria} Canticum Angelorum. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} G}{}Loria in excelsis Deo:
{\color{Red} E}t in terra pax hominibus bon\ae \ voluntatis.
{\color{Red} L}audamus te,
{\color{Red} B}enedicimus te,
{\color{Red} A}doramus te,
{\color{Red} G}lorificamus te:
{\color{Red} H}ymnum dicimus tibi:
{\color{Red} G}ratias tibi agimus propter gloriam tuam magnam,
{\color{Red} D}omine Deus Rex c\oe lestis Deus Pater omnipotens,
{\color{Red} D}omine Fili unigenite Jesu Christe Altissime.
{\color{Red} D}omine Deus, agnus Dei, Filius Patris,
{\color{Red} Q}ui tollis peccata mundi, miserere nobis.
{\color{Red} Q}ui tollis peccata mundi, suscipe deprecationem nostram.
{\color{Red} Q}ui sedes ad dexteram Patris, miserere nobis.
{\color{Red} Q}uoniam tu solus sanctus,
{\color{Red} T}u solus Dominus,
{\color{Red} T}u solus Altissimus, Jesu Christe,
{\color{Red} C}um Sancto Spiritu in gloria Dei Patris. Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{credimus} Symbolum Apostolorum. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Redimus in unum Deum, Patrem omnipotentem, Factorem c\oe li \& terr\ae , visibilium \& invisibilium conditorem.
{\color{Red} E}t in unum Dominum Jesum Christum, Filium Dei unigenitum,
{\color{Red} E}x Patre natum ante omnia s\ae cula,
{\color{Red} D}eum ex Deo, Lumen ex lumine, Deum verum ex Deo vero,
{\color{Red} N}atum, non factum, (Homousion Patri; hoc est, ejusdem cum Patre substanti\ae :) per quem omnia facta sunt, qu\ae \ in c\oe lo, \& qu\ae \ in terra:
{\color{Red} Q}ui propter nos homines, \& propter nostram salutem descendit de c\oe lis,
{\color{Red} * E}t incarnatus est de Spiritu Sancto: natus ex Maria Virgine: homo factus est.
{\color{Red} P}assus sub Pontio Pilato: Sepultus:
{\color{Red} T}ertia die resurrexit:
{\color{Red} A}scendit in c\oe los: sedet ad dexteram Patris;
{\color{Red} I}terum venturus est in gloria judicare vivos \& mortuos: cujus regni non erit finis.
{\color{Red} C}redimus in Spiritum Sanctum, Dominum \& vivificantem, ex Patre, \& Filio procedentem,
{\color{Red} C}um Patre, \& Filio simul adorandum, \& glorificandum: qui locutus est per Prophetas;
{\color{Red} I}n unam sanctam catholicam atque Apostolicam Ecclesiam.
{\color{Red} C}onfitemur unum baptisma in remissionem peccatorum.
{\color{Red} E}xpectamus resurrectionem mortuorum,
{\color{Red} E}t vitam futuri s\ae culi. Amen.
\newline \V Satiati sumus mane misericordia tua: \& exultavimus, \& l\ae tati sumus in omnibus diebus nostris.
\vspace{-1.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nostri agonis cursum ad finem bonorum operum, \& supern\ae \ beatitudinis propitius perducere dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus. Kyrie eleison. \R Christe eleison. Kyrie eleison.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula 3. in diebus Festivis. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus ad adjuvandum nos festina; ne aut inimicus pr\ae valeat, dum differs adjutorium; aut desperatio succedat, dum retardas auxilium: utramque tuam opitulationem oppone; \& piam cautionem nobis, \& omnibus Christianis impende: ut qui fiduciam nostram in tua collocamus virtute, semper tua muniamur Divinitate.
\par Pater noster.
\newline A malo nos libera. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{page.9}{9.}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enedicat nos Dominus rector \ae ternus. \R Amen. Protegat, muniat, \& ab omni malo defendat; \R Amen. Ut ereptos a malis heredes constituat in c\oe lis. \R Amen. Per misericordiam ipsius.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula Ferialis. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus, in adjutorium nostrum intende; Domine, \& ut nos adjuves, festinans aggredere: tribue itaque vires explendi quod novimus, \& perfectioni deputa quod optamus.
\par Pater noster.
\newline A malo nos libera. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{page.9}{9.}
%pp630
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}It veritas, \& misericordia divina nobiscum; ut superare valeamus in bonis actibus inimicum. \R Amen. Exultet in suo beneficio cor nostrum, ut decidant a nobis cuncta vulnera delictorum. \R Amen. Dextera ejus imbuat miseratoris triumphum, quo veternosi hostis, Christo gubernante, conteramus aculeum. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula Dominicalis. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} A}{}D te, Domine, effundimus desiderium cordis nostri; cum lachrymis precamur, ut audias vocem nostri clamoris, \& effectum dona petitionibus nostris: Estoque nobis, Domine, in omnibus bonis adjutor promptissimus, in periculis liberator assiduus: pelle a nobis dolum, interime vitium. Pr\ae sta altern\ae \ dulcedinis incrementum. Sit nobis correptio morum indulgentia criminum; ut orationem nostram accipias; peccata dimittas; fide repleas; indulgentia foveas; misericordia protegas; adversa destruas; prospera concedas; habeamus in hoc s\ae culo bon\ae \ actionis documentum; castitatis donum; charitatis studium; sancti amoris affectum; \& in futuro cum sanctis Angelis adipiscamur regnum; \& propter magnam misericordiam tuam defunctis omnibus fidelibus Christianis sempiternam requiem dona.
\par Pater noster.
\newline A malo nos libera. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{page.9}{9.}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enedicat nos omnipotens Dominus c\oe lestibus bonis, \& repleat spiritualibus donis. \R Amen. Concedat nobis charitatem, gaudium, patientiam, mansuetudinem, spem, fidem, \& continentiam; \R Amen. Ut repleti omnes bonis ejus, ad \ae ternam vitam beatitudinis pervenire possimus. \R Amen. Per misericordiam tuam.
\vspace{-.25em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{TERTIAM}
\Large INCIPIT ORDO CANTANDUS\\
\normalsize \color{black} VEL RECITANDUS AD TERTIAM.
\end{center} \vspace{-.25em}
\bookmark[dest=TERTIAM]{TERTIAM}
\par \noindent \color{Red} Antiphona. \color{black} Pr\ae occupemus faciem ejus in confessione: \& in psalmis jubilemus ei. \color{Red} \hyperlink{ps94}{Psalmus 94.} \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} 118. Psalmus David. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent {\color{Red} M}emento verbi tui servo tuo. Portio mea, Domine. Jucunditatem fecisti cum servo tuo. \color{Red} fol. \hyperlink{}{LIII.} \color{black}
\newline \color{Red} Antiphona. \color{black} Pr\ae occupemus faciem ejus in confessione: \& in psalmis jubilemus ei.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In diebus Festivis Responsorium. \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Defensor juste, defende nos: \& libera nos de manu inimicorum nostrorum. \V Deus in nomine tuo salvos nos fac: \& in virtute tua \P Libera nos de manu. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur Responsorium. \color{black}
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In diebus Ferialibus Responsorium. \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Da nobis, Deus, auxilium in tribulatione: quia vana est salus hominis. \V In Deo faciemus virtutem: \& ipse ad nihilum deducet tribulantes nos. \P Quia vana est. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In Quadragesima diebus Feriis Responsorium. \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Deprecemur Dominum: \& placabilis erit nobis. Et exaudiet nos, \& miserebitur nobis. \V Venite, exultemus Domino: jubilemus Deo salutari nostro. \P Et exaudiet nos. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.75em} \begin{center} \color{Red} In diebus Dominicis carnalibus Responsorium. \end{center} \vspace{-.75em}
\par \noindent Misericordiam, \& judicium cantabo tibi Domine: Alleluia, alleluia. \V Perambulabam in innocentia cordis mei, in medio domus tu\ae . \P Cantabo tibi, Domine. Alleluia, alleluia. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur Responsorium. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Levitici. \itshape Capitulo \upshape 26. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: Ponam tabernaculum meum in medio vestri, \& non abjiciet vos anima mea. Habitabo inter vos, \& ero vester Deus, vosque eritis populus meus, \& ego Dominus Deus vester. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Ephesios. \itshape Cap. \upshape 5. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Estote imitatores Dei, sicut filii charissimi: \& ambulate in dilectione, sicut \& Christus dilexit nos, \& tradidit semetipsum pro nobis oblationem, \& hostiam Deo in odorem suavitatis. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia. Magnus Dominus noster, \& magna virtus ejus: \P Alleluia. \V Et sapienti\ae \ ejus non est numerus. \P Alleluia.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia, alleluia. Deus exaudi orationem nostram \P Alleluia, alleluia: \V Et clamor noster ad te perveniat. \P Alleluia, alleluia.
\par \color{Red} Et nota, quod in tempore Quadragesim\ae \ non dicitur \color{black} Alleluia \color{Red} in ista Lauda. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ertum tenentes ordinem,
\newline Pio poscamus pectore
\newline \indent Hora diei Tertia
\newline \indent Virtutem trini numinis.
\newline {\color{Red} U}t simus habitaculum
%pp631
\newline \indent Illi Sancto Spiritui.
\newline \indent Qui quondam in Apostolis
\newline \indent Hac hora distributus est:
\newline {\color{Red} Q}uo gradientes ordine,
\newline \indent Ornavit cuncta splendide
\newline \indent Regni c\oe lestis Conditor
\newline \indent \AE tern\ae \ vit\ae \ pr\ae miis.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\newline \color{Red} Clamores. 1. \color{black} Non secundum peccata nostra facias nobis, Deus: neque secundum iniquitates nostras retribuas nobis. \color{Red} 2. \color{black} Non secundum. \color{Red} 3. \color{black} Non secundum peccata. \V Sed secundum multitudinem miserationum tuarum miserere nobis, Domine.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nobis gratiam misericordi\ae \ su\ae , \& delictorum veniam propitius donare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne. Kyrie eleison. \R Christe eleison. Kyrie eleison.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Omine Jesu Christe, Fili Dei Patris, qui hora diei Tertia in Crucis suspensus patibulo, totius mundi delictum tuo abluisti supplicio; eodemque hor\ae \ curriculo super capita Apostolorum tuorum igne Sancti Spiritus dedisti donum: te qu\ae sumus, \& rogamus, ut eo munere corda nostra irradies, \& animas benedicas.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enedicat nos trina majestas, \& una Deitas: \R Amen. Pater \& Filius, \& Spiritus Sanctus. \R Amen. Tales nos dies examinationis inveniat, quales fons regenerationis emisit. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Adventu Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Veniet Dominus, \& apparebit in medio filiorum populi sui. De manu impiorum liberabit eos, \& de morte redimet illos. \V Dominus omnipotens suscitabit justum nobis. Et ipse salvum faciet populum suum a peccatis eorum. \P Et de manu impiorum liberabit eos. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur Responsorium. \color{black}
\vspace{-1.5em} \begin{center} \color{Red} A L I U D. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Ecce Dominus veniet, Redemptor noster sanctus Israel, Coronam regni habens in capite suo. \V Attendite ad me populus meus: \& tribus mea me audite: quia prope est justus meus, \& egressus est Salvator meus, \P Coronam regni habens in capite suo.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} A L I U D. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \V Aspiciebam in nubibus C\oe li: \& quasi Filius hominis veniebat, \P Coronam regni. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur. \color{black}
\newline \color{Red} Responsorium. \color{black} Quare tardas, Deus? Veni: \& libera populum tuum; te enim expectat omnis Israel. \V Veni, Domine, noli tardare: relaxa facinora plebis tu\ae ; \P Te enim expectat. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Esai\ae \ Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 35. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: L\ae tabitur deserta \& invia, \& exultabit solitudo, \& florebit quasi lilium. Germinans germinabit, \& exultabit l\ae tabunda \& laudans: gloria Libani data est ei: decor Carmeli, \& Saron; ipsi videbunt gloriam Domini, \& decorem Dei nostri. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Philippenses. \itshape Capitulo \upshape 4. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Gaudete in Domino semper: \& iterum dico gaudete. Modestia vestra nota sit omnibus hominibus: Dominus prope est. Nihil soliciti sitis: sed in omni oratione, \& obsecratione, cum gratiarum actione, petitiones vestr\ae \ innotescant apud Deum. Et pax Christi, qu\ae \ exuperat omnem sensum, custodiat corda, \& corpora vestra, \& intelligentias vestras, per fidem, qu\ae \ est in Christo Jesu Domino nostro. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia. Veni, Domine, \& appare populo tuo: \P Alleluia. \V Et relaxa facinora eorum. \P Alleluia.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} T}{}E majestatis Domine,
\newline Trino colentes nomine,
\newline \indent Precamur tui famuli;
\newline \indent Libens ut nos exaudias.
\newline {\color{Red} E}rrata nostra dilue;
\newline \indent Vocem clamoris accipe;
\newline \indent Largire te fatentibus
\newline \indent Regni c\oe lestis pr\ae mia.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\par \color{Red} In Tempore Spiritus Sancti. G\color{black}loria tibi Trinitas. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{}{XX.}
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
%pp632
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nos gratia adventus sui nobis de die in diem cor novum, \& spiritum rectum propitius innovare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} T}{}Ertia jam, Domine, diei surgit hora, in qua Spiritum Sanctum in Apostolorum cordibus infundere dignatus es; \& ut variis loquerentur in linguis, eorum faucibus resonasti: Pr\ae sta ergo, \ae terne omnipotens Deus, ut sicut in eodem tempore os eorum in tuis laudibus apperuisti; ita quoque nos in futuro tuam misericordiam consequi mereamur.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ustodiat nos Dominus; ubique pr\ae cedat: \& suorum mandatorum observatores efficiat; \R Amen. Quique ad exorandum eum in hac hora diei Tertia devota mente concurrimus, occursum, atque subsidium semper habere mereamur ineffabile Trinitatis; \R Amen. Ut ejus protectione salvati cum eodem Domino in \ae terna s\ae cula mereamur l\ae tari. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} In Quadragesima Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} E}{}Cce venient dies Domini magni, eleemosyn\ae , \& jejunii: estote parati benefacere oppressis, viduis, \& orphanis; ut recipiatis mercedem in novissimis temporibus, dicit Dominus. \V Quiescite agere perverse: discite benefacere: qu\ae rite judicium: subvenite oppressis; \P Ut recipiatis. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Reiteretur Responsorium. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Esai\ae \ Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 55. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} I}{}N illis diebus: Locutus est Esaias dicens: Qu\ae rite Dominum, dum inveniri potest: invocate eum, dum prope est. Derelinquat impius vias suas, \& vir iniquus cogitationes suas, \& revertatur ad Dominum, \& miserebitur ejus, \& ad Dominum Deum nostrum: quoniam multus est ad ignoscendum. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Ephesios. \itshape Capitulo \upshape 4. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Omnis sermo malus de ore nostro non procedat: sed si quid bonum est ad \ae dificationem opportunitatis, ut det gratiam audientibus. Et nolite contristari Spiritum Sanctum Dei: in quo signati estis in diem redemptionis. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Laus tibi, laus tibi, Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae . Deus exaudi orationem nostram, \P Rex \ae tern\ae \ glori\ae . \V Et clamor noster ad te perveniat, \P Rex \ae tern\ae \ glori\ae .
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enignitatis fons Deus,
\newline Qui non habes finem boni,
\newline \indent Super malum scelestium
\newline \indent Semper pius, semper bonus.
\newline {\color{Red} M}\oe stum satis cor c\ae dimus,
\newline \indent Et triste pectus tundimus:
\newline \indent Aquas pupill\ae \ fundimus:
\newline \indent M\oe stas genas inducimus.
\newline {\color{Red} E}gisse multum p\oe nitet
\newline \indent Horrens tetrum, vel pessimum,
\newline \indent Turpissimumque sordidum;
\newline \indent Fatemur omne noxium.
\newline {\color{Red} E}lata vox te postulat:
\newline \indent Tu parce, dicit, Conditor;
\newline \indent Jam parce, clamat obsecrans:
\newline \indent Ignosce quod commissimus.
\newline {\color{Red} N}on ira m\oe stos sorbeat;
\newline \indent Non p\oe na fessos conterat:
\newline \indent Solare contritos cito,
\newline \indent Et gaudium nobis dato.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\newline \color{Red} Clamores. 1. \color{black} Non secundum peccata nostra facias nobis, Deus: neque secundum iniquitates nostras retribuas nobis. \color{Red} 2. \color{black} Non secundum. \color{Red} 3. \color{black} Non secundum. \V Sed secundum multitudinem miserationum.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Dominum nostrum, \color{Red} ut supra. \color{black}% as above
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} E}{}Xaudi orationem nostram, Domine; gemitusque nostros auribus percipe: nos enim iniquitates nostras agnoscimus; \& delicta nostra coram te pandimus: tibi, Deus, peccavimus; tibique confitentes veniam exposcimus: Et quia recessimus a mandatis tuis, \& legi tu\ae \ minime paruimus; convertere Domine super servos tuos, quos redemisti sanguine tuo: Indulge qu\ae sumus nobis; \& peccatis nostris veniam tribue: tu\ae que pietatis misericordiam in nobis largiri dignare.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus, qui est fons indulgenti\ae , suscipiat litationem abstinenti\ae \ nostr\ae ;
%pp633
\R Amen. Quique est Omnipotens \& substantia Divinitatis, det posse parere pr\ae ceptis. \R Amen. Et quod non possumus carnali ex infirmitate perficere, ipsius Divinitate adjuti mereamur adimplere. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Traditione Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Miserere, quia Deus es: misericors, miserere; quia peccavimus tibi. \V Ad te levamus oculos nostros, qui habitas in c\oe lis. \P Misericors, miserere.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Aliud Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Quot sunt dies servi tui, Domine: quando facies de persequentibus me judicium? \V Posuerunt peccatores laqueos mihi: \& a mandatis tuis non erravi. \P Domine, quando facies.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Hieremi\ae \ Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 9. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: Ecce ego conflabo, \& comprobabo inimicos meos: quid enim aliud faciam a facie filii populi mei? Sagitt\ae \ vulnerantes lingua eorum; dolum locuta est in ore eorum: pacem cum amico suo loquitur, \& occulte ponit ei insidias. Numquid super his non visitabo, dicit Dominus? Si quis est vir sapiens, qui intelligit hoc, ad quem verbum Domini fiat, annuntiet istud, ait Dominus omnipotens. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola prima Joannis Apostoli ad Gentes. \itshape Capitulo \upshape 2. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Harissimi, Nolite diligere mundum, neque ea, qu\ae \ in mundo sunt. Si quis diligit hunc mundum, non est charitas Patris in eo: quoniam omne, quod est in mundo, concupiscentia carnis, \& concupiscentia oculorum est, \& superbia vit\ae : qui vero ex hoc mundo est, \& mundus transit, \& concupiscentia ejus. Qui autem facit voluntatem Dei, manet in \ae ternum, quomodo Deus manet in \ae ternum. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda, Hymnus. \color{black} Benignitatis fons. \color{Red} ut supra \color{black} \V Eripe me Domine ab homine malo: a viro iniquo, \& doloso libera me.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nos per stigmata passionis su\ae \ propitius justificare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere nobis Domine, miserere nobis: \& in te confidentes exaudi: adversantium arma confringe; \& laqueos nobis destrue pr\ae paratos: ut circumdati claritate c\oe lesti, non incidamus in foveam mortis: sed parato corde tuam in populis exaltemus misericordiam veritatis; qui pro nobis sustulisti obprobrium Crucis.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Ors Christi admirabile sacramentum depellat a nobis omnium conluviones facinorum: \R Amen. Sanguis ejus ineffabile pretium extinguat in vos omnium deformitatem vitiorum: \R Amen. Crucis ejus insigne vexillum consortes vos efficiat Angelorum. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Resurrectione Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}Oc jam tertio manifestatus est Jesus Discipulis suis, cum resurrexisset a mortuis. Alleluia, alleluia. \V Et undecim Discipuli abierunt in Galil\ae am, ubi constituerat illis Jesus. Et videntes eum adoraverunt. \P Cum resurrexisset. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} A}pocalypsis Joannis Apostoli. \itshape Capitulo \upshape 1. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} E}{}Go Joannes servus Jesu Christi fui in spiritu, \& audivi vocem de c\oe lo dicentem mihi: Ego sum primus, \& ego novissimus; \& vivus, \& fui mortuus; \& ecce sum vivens in s\ae cula s\ae culorum. \R Amen.
\vspace{-1.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Colossenses. \itshape Capitulo \upshape 3. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Si consurrexistis cum Christo, qu\ae \ sursum sunt qu\ae rite, ubi Christus est in dextera Dei sedens: qu\ae \ sursum sunt sapite, non qu\ae \ super terram. Mortui enim estis, \& vita vestra abscondita est cum Christo in Deo. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia, alleluia. \V Resurrexit Dominus Jesus Christus: \P Alleluia, alleluia. \V Sit gloria illi in s\ae cula s\ae culorum. Amen. \P Alleluia, alleluia, alleluia.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} J}{}Am surgit hora Tertia,
\newline Et nos intenti currimus,
\newline \indent Psallendi opus implemus:
\newline \indent Christum laudemus Dominum.
%pp634
\newline {\color{Red} H}ora quoque jam Tertia
\newline \indent Christus cruce suspensus est,
\newline \indent Voluntatem Patris implevit,
\newline \indent Mundi peccatum abstulit,
\newline {\color{Red} C}onscendit sedem propriam,
\newline \indent Sedet ad Patris dexteram;
\newline \indent Conlaudant throni Dominum,
\newline \indent Quem perfidi negaverant.
\newline {\color{Red} N}os Christum Deum colimus,
\newline \indent Judicemque speramus;
\newline \indent Quem Prophet\ae \ cecinerunt,
\newline \indent Apostoli secuti sunt.
\newline {\color{Red} E}gressus hora Tertia
\newline \indent Sanctus Pater familias
\newline \indent Per singulos denarios
\newline \indent Conduxit operarios.
\newline {\color{Red} I}n tua, Christe, vinea,
\newline \indent Quam pr\ae mio jam cernimus,
\newline \indent Sequimur opus mysticum
\newline \indent Propter promissum optimum.
\newline {\color{Red} E}cce pr\ae cessit jam hora,
\newline \indent In qua Sanctus Spiritus
\newline \indent Apostolorum vascula
\newline \indent De verbo fecit ebria.
\newline {\color{Red} I}nfunde sensum, Domine;
\newline \indent Ut te canamus laudibus:
\newline \indent Christe, Redemptor omnium
\newline \indent Sanctifica nostrum chorum.
\newline {\color{Red} G}loria tibi Domine,
\newline \indent Qui surrexisti a mortuis
\newline \indent Cum Patre, Sancto Spiritu
\newline \indent In sempiterna s\ae cula. Amen.
\newline \V Dominus regnavit a ligno. Alleluia. Etenim correxit orbem terr\ae , qui non commovebitur.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Rremus pium \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut sicut in hac hora diei Tertia, Apostolorum corda Spiritus Sanctus illuminavit, \& docuit; ita nos indignos, lumine vero propitius illuminare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus. Kyrie, eleison. \R Christe, eleison.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Omine Jesu Christe, Fili Dei Patris, qui hora diei Tertia, propter redimendum populum tuum te tradi voluisti, \& inimicorum colla per potentiam glori\ae \ ad nihilum reduxisti: concede nobis, atque famili\ae \ tu\ae \ de reatu conscienti\ae \ veniam, de morte vitam; ut te merito inveniamus Redemptorem, quem nunc, \& per omnia s\ae cula credimus esse judicem, \& piissimum Salvatorem.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Ominus Jesus Christus, qui hora diei Tertia misit ad Apostolos suos Spiritum Paraclitum; in visceribus nostris innovet Spiritum rectum; \R Amen. Et quia mirabile in \ae quitate permanet Sanctum, arcana pectoris nostri repleat Spiritus Sanctus: \R Amen. Unigenitus Christus Dominus, qui in faciem discipulorum suorum flatu vivifico insufflavit, ipse populum suum benedictionibus faciat abundare per Spiritum principalem. \R Amen. Per misericordiam.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Ascensione Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Quis dabit mihi pennas sicut columb\ae , \& volabo, ut requiescam? \V Ecce elongavi fugiens: \& mansi in solitudine. \P Et volabo, ut requiescam? \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} A}pocalypsis Joannis Apostoli. \itshape Capitulo \upshape 4. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} E}{}Go Joannes servus Jesu Christi fui in Spiritu, \& vidi: \& ecce sedes Dei posita erat in c\oe lo, \& supra sedem sedens: \& qui sedebat, ipse vocabatur Testis fidelis, \& immortalis in s\ae cula s\ae culorum. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Ephesios. \itshape Capitulo \upshape 4. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres: Qui descendit, ipse est qui ascendit super c\oe los, ut adimpleret omnia. Ipsi gloria, \& imperium in s\ae cula s\ae culorum. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia, alleluia. Ascendit Deus in jubilatione, \P Alleluia. \V Ascendit Dominus in voce tub\ae . \P Alleluia, alleluia, alleluia.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} N}{}Unc sancte nobis Spiritus,
\newline Unum Patri cum Filio,
\newline \indent Dignare promptus ingeri
\newline \indent Nostro refusus pectori.
\newline {\color{Red} O}s, lingua, mens, sensus, vigor,
\newline \indent Confessionem personent,
\newline \indent Flammescat igne charitas,
\newline \indent Accendat ardor proximos.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
%pp635
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\newline \V Veni Domine, noli tardare: \& relaxa facinora plebis tu\ae .
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nos gloria Ascensionis su\ae \ propitius justificare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus. Kyrie, eleison. \R Christe, eleison.
\vspace{-.25em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{SEXTAM}
\Large INCIPIT ORDO\\
\normalsize \color{black} AD SEXTAM DICENDUS VEL RECITANDUS.
\end{center} \vspace{-.25em}
\bookmark[dest=SEXTAM]{SEXTAM}
\par \noindent \color{Red} Antiphona. \color{black} Deus in nomine tuo salvum me fac: \& in virtute tua libera me. \color{Red} \hyperlink{ps53}{Psalm. 53.} \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hyperlink{ps118.16}{118. Psalmus David.} \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \color{Red} F\color{black}eci judicium \& justitiam. Mirabilia testimonia tua. Justus es, Domine. \color{Red} \hyperlink{}{fol. XX.} \color{black}
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
\newline \color{Red} Antiphona. \color{black} Deus in nomine tuo salvum me fac: \& in virtute tua libera me.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Diebus Festivis Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent In omni loco, dominationes ejus: Benedic anima mea Dominum Alleluia, alleluia: \V Qui sanat omnes languores tuos: Qui redemit de interitu vitam tuam. \P Benedic anima mea. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Diebus Ferialibus Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Miserere, miserator: miserere nobis. \V Ad te levamus oculos nostros, qui habitas in c\oe lis. \P Miserere nobis. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Diebus Dominicis Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Da nobis Domine l\ae titiam cordis: \& concede pacem in diebus nostris. Alleluia, alleluia. \V Deus in nomine tuo salvos nos fac: \& in virtute tua libera nos. \P Et concede. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Adventu Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Hierusalem l\ae tare in Adventu Domini, quoniam ipse veniet tibi. Et auferet a te stolam luctus, \& anxietates, \& induet te pulchritudinem \ae quitatis in adventu suo. \V Et ponam visitationem tuam pacem, \& pr\ae positos tuos justitiam. \P Et auferet a te stolam. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Mich\ae \ae \ Prophet\ae . \itshape Capit. \upshape 6. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} I}{}N illis diebus: Locutus est Mich\ae as, dicens: Indicabo tibi o homo quid sit bonum, \& quid Dominus qu\ae rat a te: utique facere judicium \& justitiam, \& diligere misericordiam, \& solicite ambulare cum Domino Deo tuo. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Romanos. \itshape Capitulo \upshape 7. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Infelix ego homo, quis me liberabit de corpore mortis hujus? Gratia Dei per Jesum Christum Dominum nostrum. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia. Salva, Domine Deus noster: \& congrega nos de Gentibus Alleluia: \V Ut confiteamur nomini sancto tuo: \& gloriemur in laude tua. \P Alleluia, alleluia.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Resurrectione Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Videte magnalia Dei, qu\ae \ fecit Dominus; confortamini, \& nolite timere; \P Quia Deus pro nobis pugnat. Alleluia, alleluia. \V Laudate Dominum omnes Gentes: conlaudate omnes populi: \P Quia Deus pro nobis. \V Gloria, \& honor Patri.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} R}{}Ector potens, verax Deus,
\newline Qui temperas rerum vices,
\newline \indent Splendore mane instruis,
\newline \indent Et ignibus meridiem.
\newline {\color{Red} E}xtingue flammas litium,
\newline \indent Aufer calorem noxium,
\newline \indent Confer salutem corporum,
\newline \indent Veramque pacem cordium.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} In Quadragesima Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Icamus laudes Domino
\newline Ferventi valde spiritu;
\newline \indent Hora voluta sexies
\newline \indent Nos ad orandum provocat.
\newline {\color{Red} Q}uia in hoc fidelibus
\newline \indent Vera salutis gratia,
\newline \indent Beati Agni hostia,
\newline \indent Virtute crucis redditur;
\newline {\color{Red} C}uius luce clarissima
\newline \indent Tenebrescit meridies:
\newline \indent Sumamus toto pectore
%pp636
\newline \indent Tantum splendorem grati\ae . Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Alius. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} J}{}Am cursus hor\ae \ Sext\ae 
\newline Rotat diei tempore,
\newline \indent Nos admonet per omnia
\newline \indent Laudes referre debitas.
\newline {\color{Red} N}unc Petrus orans, Gentibus
\newline \indent Fidem futuram prospicit:
\newline \indent Nunc viva Christus femin\ae 
\newline \indent Instat fluenta tradere.
\newline {\color{Red} H}oc solis \ae vo mystice
\newline \indent Tres Patriarcha hospitat
\newline \indent Carnis figur\ae \ Nuntios
\newline \indent Sub Trinitatis numine.
\newline {\color{Red} P}erfecta summi calculi
\newline \indent H\ae c prima constat partibus;
\newline \indent Qu\ae \ ducta sese perficit,
\newline \indent Tenetque mundi fabricam.
\newline {\color{Red} H}\ae c nempe Christe condita
\newline \indent Manent tua potentia;
\newline \indent Cujus potestas glori\ae 
\newline \indent Per cuncta regnat s\ae cula. Amen.
\newline \color{Red} Clamores 1. \color{black} Ne projicias nos, Deus, a facie tua: \& spiritum sanctum tuum ne auferas a nobis. \color{Red} 2. \color{black} Ne projicias. \color{Red} 3. \color{black} Ne projicias nos. \V A ruina, \& D\ae monio meridiano, Deus sancte custodi nos.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus Redemptorem mundi Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nobis auxilium de c\oe lo, \& misericordiam suam largam propitius tribuere dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus, qui horarum tempora consecras, Sext\ae \ hor\ae \ curriculo pro mundi salvatione triumphasti in crucis patibulo; tibi \& Ecclesia tua sub hujus sanctificatione temporis, \& mentis obsequia defert, \& confessionis precamina profert: Proinde rogamus, ut ita hujus celebritatis obsequia tibi depromamus, dum vivimus; ut ad te coronandi mereamur venire post transitum.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Alutare tuum Domine, famulis tuis tribuere dignare; \R Amen. Orationes suscipe: petitiones supple: \& peccata dimitte. \R Amen. A languoribus cura, \& fidelium pectora a delictorum maculis purga. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Ad Sextam de Quadragesima Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Averte, Domine, iram tuam a nobis. \P Ne in \ae ternum irascaris nobis. \V Mitiga, Domine, omnem iram tuam: \& averte ab ira indignationis tu\ae . \P Ne in \ae ternum. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Joelis Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 2. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: Convertimini ad me in toto corde vestro, in jejunio, \& fletu, \& planctu. Et scindite corda vestra, \& non vestimenta vestra, \& convertimini ad Dominum Deum vestrum: quia benignus, \& misericors est. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola I. Joannis Apostoli ad Gentes. \itshape Capitulo \upshape 2. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Harissimi: Mandatum novum scribo vobis, quod est verum \& in ipso, \& in vobis: quoniam tenebr\ae \ transierunt, \& lumen verum jam lucet. Qui dicit se in luce esse, \& fratrem suum odit, in tenebris est usque adhuc. Nam qui diligit fratrem suum, in lumine manet, \& scandalum in eo non est. Qui autem odit fratrem suum, in tenebris est, \& in tenebris ambulat: \& nescit quo eat: quoniam tenebr\ae \ obc\ae caverunt oculos ejus. Scribo vobis, filioli, quoniam remittuntur vobis peccata propter nomen ejus; cui est honor \& gloria in s\ae cula s\ae culorum. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Laus tibi Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae . Salva nos, Domine, \V Ut confiteamur nomini sancto tuo.
\newline \color{Red} Hymnus. \color{black} Dicamus laudes Domino. \color{Red} folio \color{black} \hyperlink{}{XXXXXXX.}
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} A}{}Ccipe, Domine, sacrificium confessionum nostrarum de manu lingu\ae \ nostr\ae , quam formasti, \& excitasti; ut confiteatur nomini sancto tuo: \& sana vulnera anim\ae \ nostr\ae , \& dicent: Domine, quis similis tibi? Pie enim docet nos, quomodo misereatur ei, qui sibi confitetur. Solve ergo a nobis miseram stridentem catenam vitiorum; \& a jugo flagitiorum, quo demersi sumus, nos erue: atque ab intensa confusionis caligine, serenitatis tu\ae \ pius illustra dilectione.
\par Pater noster.
\newline A malo nos libera. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{page.9}{9.}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Mnipotens Dominus, qui nos per abstinentiam fecit esse devotos, efficiat nos castitate mundissimos; \R Amen. Quique nobis jejunii inspiravit votum, habere tribuat apud se mercedem beatitudinis invenire; \R Amen. Ut simus spiritu fructificantes,
%pp637
qui carnales per jejunium cupimus extinguere voluptates. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Traditione Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Eripe me de inimicis meis Domine; quia tu es Deus meus. \V Eripe me Domine ab homine malo: \& a viro iniquo libera me. \P Quia tu es. \color{Red} Reiteretur. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Aliud Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Placabilis esto Domine, \& ostende te nobis in tempore tribulationis, \& angusti\ae \ nostr\ae . \V Deus in nomine tuo salvos nos fac: \& in virtute tua libera nos. \P In tempore tribulationis. \color{Red} Reiteretur \color{black} \R
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Threnorum. \itshape Capitulo \upshape 1. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} I}{}N illis diebus: Dixit Hieremias: Misit inimicus ignem in ossibus meis, \& erudivit me: expandit rete pedibus meis, \& convertit me retrorsum. Justus est Dominus, quia os ejus ad iracundiam provocavit: audite obsecro universi populi: Pars mea Dominus dixit ad animam meam; propterea expectabo eum. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola I. Joannis Apostoli ad Gentes. \itshape Capitulo \upshape 3. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Harissimi: H\ae c est annunciatio, quam audistis ab initio, ut diligamus alterutrum. Non sicut Cain, qui ex maligno erat, \& occidit fratrem suum. Et propter quid occidit eum? Quoniam opera ejus maligna: fratris autem erant justa. Omnis autem, qui odit fratrem suum, homicida est. Et scimus quoniam omnis homicida non habet vitam \ae ternam in se manentem. In hoc cognovimus charitatem, quoniam pro nobis animam posuit: \& nos debemus pro fratribus animas ponere. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Laus tibi, Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae . Salva nos, \V Ut confiteamur.
\newline \color{Red} Hymnus. \color{black} Jam cursus.
\newline \color{Red} Clamores. \color{black} Ne projicias. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{}{XXXXXXXX.}
% !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum cum omni supplicatione rogemus; ut nos per stigmata passionis su\ae \ propitius justificare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne, omnipotens Deus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Ic anim\ae \ nostr\ae , Domine: Salus tua ego sum; Quamque cernis imbecillitatis su\ae \ turbari contuitu, non sinas in \ae terno eloquio: nec deseras nostra intima, dum se iniquitas prodiderit virulenta: Sed nocentes nos, tu judica; tuaque potestate, nos impugnantes expugna.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Hristus Dominus, qui innocens expansis manibus pependit in ligno, Crucis su\ae \ nos salvificet sacramento. \R Amen. Appensione quoque sua sursum nos allevet, qui pro nobis dignatus est exaltari in Cruce; \R Amen. Ut vere lucrum sanguinis ejus simus, qui in illo confidentiam cordis nostri dirigimus. \R Amen.
\vspace{-.25em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{NONE}
\Large INCIPIT ORDO\\
\normalsize \color{black} AD HORAM NON\AE \ DICENDUS.
\end{center} \vspace{-.25em}
\bookmark[dest=NONE]{NON\AE }
\par \noindent \color{Red} Antiphona. \color{black} Dominus solvit compeditos: Dominus erigit elisos. Dominus illuminat c\oe cos, dirigit justos. \color{Red} \hyperlink{ps145}{Psalmus 145.} \hyperlink{ps121}{Psalmus 121.} \hyperlink{ps122}{Psalmus 122.} \hyperlink{ps123}{Psalmus 123.} \color{black}
\newline \color{Red} Antiphona. \color{black} Dominus solvit compeditos: Dominus erigit elisos. Dominus illuminat c\oe cos, dirigit justos.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Responsorium Feriale. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Salvus ero, Domine, si me consolatus fueris, quamvis indignus ego sum. Credo, quia salvabis me. \V Domine non sum dignus, ut intres sub tectum meum, sed tantum dic verbo. \P Credo, quia. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Aliud Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Vivit anima mea, Deus, \& laudabit te. \V Erravi sicut ovis, qu\ae \ perierat: qu\ae re servum tuum, Deus; \P Et laudabit te. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} In Adventu Domini Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent L\ae tamini Gentes, \& exultate, quoniam veniet Dominus; \P Ut clarificet orbem terrarum: \& fructus vester erit in jocunditatem. \V Nolite ante tempus judicare, quoadusque veniat Dominus; \P Ut clarificet.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} De Resurrectione Domini Responsorium Dominicis diebus. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Mane nobiscum Domine, quoniam jam declinat dies in vesperum. Alleluia, alleluia, alleluia. \V Confirma super nos misericordiam tuam: \& veritas tua maneat nobiscum; \P Quoniam jam declinat dies. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} In Ferialibus Resurrectionis Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Recordamini qualiter locutus est vobis Dominus: Quia oportet filium hominus crucifigi, \& die tertia resurgere. Alleluia, alleluia, alleluia. \V Dixit Jesus discipulis suis: H\ae c sunt verba, qu\ae \ locutus sum ad vos, dum adhuc
%pp638
essem vobiscum. \P Quia oportet.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Responsorium in diebus Festivis. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Gloria magna est sequi Dominum, quia nihil melius, quam timere illum: nec dulcius, quam respicere in mandatis ejus. Alleluia, alleluia. \V Nobis adh\ae rere Deo bonum est: \& ponere in Deo spem nostram. \P Quia nihil melius. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Aliud Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Auxilium meum a Domino, qui fecit c\oe lum \& terram. Alleluia. \V Levavi oculos meos ad montes, unde veniet auxilium mihi. \P A Domino, qui fecit. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Hieremi\ae \ Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 6. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: State super vias, \& videte, \& interrogate de semitis antiquis, qu\ae \ sit via bona, \& ambulate in ea: \& invenietis requiem animabus vestris. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio Epistol\ae \ beati Pauli Apostoli ad Colossenses. \itshape Capitulo \upshape 3. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres, Charitatem tenete, quod est vinculum perfectionis: \& pax Christi exsultet in cordibus vestris, in qua \& vocati estis in uno copore: grati estote per fidem, qu\ae \ est in Christo Jesu Domino nostro. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Alleluia, alleluia, alleluia. Vivit anima mea, Deus, \& laudabit te: \V Et judicia tua adjuvabunt me. \P Alleluia, alleluia.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus per annum. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Undere preces tempus est;
\newline Diei cursus admonet
\newline \indent Canere laudis canticum
\newline \indent Tibi Redemptor omnium.
\newline {\color{Red} S}erenam mentem effice;
\newline \indent Opus honestum perfice;
\newline \indent Preces orantum accipe;
\newline \indent Vitam perennem tribue.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime;
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} In Quadragesima Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Onvexa solis orbita,
\newline Novem voluta circulis,
\newline \indent Hor\ae \ peracto tramite,
\newline \indent Ter conficit ternario.
\newline {\color{Red} H}oc passionis tempore
\newline \indent Complevit Auctor omnium;
\newline \indent Nunc ad laborem vine\ae 
\newline \indent Misit vocatos servulos.
\newline {\color{Red} H}ac Petrus hora mystica
\newline \indent Claudi resolvit vincula;
\newline \indent Nunc visionum cognitor
\newline \indent Terno recursu terminat.
\newline {\color{Red} I}n hac canamus gloriam
\newline \indent Cum voce, puris mentibus,
\newline \indent Deo creanti prospera
\newline \indent Peracta justis s\ae cula. Amen.
\newline \color{Red} Clamor. 1. \color{black} Propitius esto iniquitatibus nostris: \& sana, Domine, languores nostros. \color{Red} 2. \color{black} Propitius esto. \color{Red} 3. \color{black} Propitius esto. Convertere Domine aliquantulum, \& repropitiare super servos tuos.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nobis p\oe nitendi votum, \& p\oe nitenti\ae \ fructum, \& vit\ae \ \ae tern\ae \ remedium propitius tribuere dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus, qui pro mundi salvatione Non\ae \ hor\ae \ curriculo in Crucis stigmate glorioso triumphasti miraculo; \& perempta morte Sanctorum animas eruens ab infernali ergastulo, viam nobis reserasti, revertendo ad superos: qu\ae sumus, ut ita nostro complacearis obsequio, quatenus illic post transitum properemus gressu perconcito, quo tu nostra pr\ae cessisti vera redemptio.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Alva plebem tuam Domine, quam tu ipse creasti: \R Amen. Benedic hereditatem tuam, quam pretioso sanguine redemisti; \R Amen. Rege eam, \& extolle eam usque in sempiternum, \& in s\ae culum s\ae culi. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Responsorium de Quadragesima. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Spes nostra in Deo est, \& ipse adjuvabit nos. \V Sperate in eum omnis conventus plebis me\ae , \& effundite coram illo corda vestra. \P Et ipse adjuvabit nos. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Aliud Responsorium. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Miserere nobis, Domine: miserere nobis. \V Ad te levamus oculos nostros, qui habitas in c\oe lis. \P Miserere. \V Gloria, \& honor.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Esai\ae \ Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 55. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} I}{}N diebus illis, Locutus est Esaias dicens: Qu\ae rite Dominum, dum inveniri potest: invocate eum, dum prope est.
%pp639
Derelinquat impius vias suas, \& vir iniquus cogitationes suas, \& revertatur ad Dominum, \& miserebitur ejus, \& ad Dominum Deum nostrum, quoniam multus est ad ignoscendum. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola 1. Joannis Apostoli ad Gentes. \itshape Capitulo \upshape 3. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Harissimi, Nemo vos seducat. Qui facit justitiam, justus est. Qui facit peccatum, ex diabolo est: quoniam ab initio diabolus peccat. In hoc apparuit Filius Dei, ut dissolvat opera diaboli. Omnis qui natus est ex Deo, peccatum non facit: quoniam semen ipsius in eo manet, \& non potest peccare, quoniam ex Deo natus est. \R Amen.
\newline \color{Red} Lauda. \color{black} Laus tibi, Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae . \V Vivit anima. \P Et judicia tua. \V Rex \ae tern\ae .
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} P}{}Erfecto trino numero,
\newline Ternis horarum terminis,
\newline \indent Laudes canentes debitas,
\newline \indent Nonam dicentes psallimus.
\newline {\color{Red} S}acrum Dei mysterium
\newline \indent Puro canentes pectore;
\newline \indent Patris Magistri regulam
\newline \indent Signo salutis proditam.
\newline {\color{Red} E}t nos surgamus spiritu
\newline \indent Adh\ae rentes Apostolis:
\newline \indent Qui plantas habent debiles,
\newline \indent Christi virtutem diligunt.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\newline \color{Red} Clamores. \color{black} Propitius esto iniquitatibus: Et sana, Domine. \color{Red} Et omnia alia, ut supra pr\ae ter Capitulam, qu\ae \ sit ista: \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere nobis, Domine, quia peccavimus tibi; \& propter duritiam cordis nostri in ipsa peccatorum morte duramus: nos ore, nos corde, nos opere, nos omnibus vitiis inquinati veniam poscimus: quia crimen agnoscimus; \& ut peccati noxam indulgeas hujus, prostrati fidem commitantes rogamus.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enedicat nos Dominus, \& propitius nos sanctificare dignetur: \R Amen. Fidem nostram roboret promissis donorum c\oe lestium, \& spem nutriat incrementis pr\ae sentium gaudiorum. \R Amen. Ipse nos glorificet pr\ae mio \ae ternitatis, qui redimere dignatus est pretio passionis. \R Amen.
\vspace{-.25em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{ANTE-COMPLINE}
\Large ORDO ANTE COMPLETORIA\\
\small \color{black} DICENDUS VEL RECITANDUS IN QUADRAGESIMA.
\end{center} \vspace{-.25em}
\bookmark[dest=ANTE-COMPLINE]{ANTE COMPLETORIA}
\par \noindent \color{Red} Q\color{black}uam magnificata sunt opera tua Domine! Omnia in sapientia fecisti: repleta est terra creatura tua. Quam magnificata sunt opera tua, Domine! Gloria, \& honor Patri, \& Filio, \&c. Quam magnificata. Qui dat escam omni carni: quoniam in s\ae culum misericordia ejus. Gloria, \& honor. Confitemini Deo c\oe li: quoniam in s\ae culum misericordia ejus. Gloria. Confitemini Domino quoniam bonus: quoniam in s\ae culum misericordia ejus. Gloria.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ibis resumptis congruis,
\newline C\oe n\ae \ peractis usibus,
\newline \indent Ad te, Redemptor inclyte,
\newline \indent Laudes venimus promere.
\newline {\color{Red} O}ccurre nobis ocyus,
\newline \indent Tollens cibi gravedinem,
\newline \indent Corpus parandum ad precem,
\newline \indent Confessionis dans fidem.
\newline {\color{Red} U}t quicquid ore promimus
\newline \indent Tuis sacris in laudibus,
\newline \indent Nobis coronam conferens,
\newline \indent Soli Deo dans gloriam.
\newline {\color{Red} P}r\ae sta, Pater piissime,
\newline \indent Patrique compar Unice,
\newline \indent Cum Spiritu Paraclito
\newline \indent Regnans per omne s\ae culum. Amen.
\par \color{Red} \hypertarget{COMPLINE} Hic incipiunt Completoria in hunc modum, qui sequitur in diebus Festivis. \color{black}
\bookmark[dest=COMPLINE]{COMPLETORIA}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Ignatum est super nos lumen vultus tui Domine: * dedisti l\ae titiam in corde meo.
\newline {\color{Red} A} tempore frumenti, vini, \& olei, sui, * multiplicati sunt.
\newline {\color{Red} I}n pace in idipsum * dormiam, \& requiescam:
\newline {\color{Red} Q}uoniam tu Domine singulariter in spe * constituisti me.
\newline {\color{Red} G}loria, \& honor Patri, \& Filio, \& Spiritui Sancto in s\ae cula s\ae culorum. Amen. Alleluia, alleluia, alleluia.
\par \color{Red} In Quadragesima dicitur \color{black} Laus tibi: laus tibi Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae .
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} E}{}Cce nunc benedicite Dominum, * omnes servi Domini:
\newline {\color{Red} Q}ui statis in domo Domini, * in atriis domus Dei nostri.
\newline {\color{Red} I}n noctibus extollite manus vestras in sancta,
%pp640
* \& benedicite Dominum.
\newline {\color{Red} B}enedicat tibi Dominus ex Sion, * qui fecit c\oe lum \& terram.
\newline {\color{Red} G}loria, \& honor. Alleluia, alleluia, alleluia.
\newline \color{Red} In Quadragesima. \color{black} Laus tibi: laus tibi Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae .
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enedictus es Domine Deus patrum nostrorum: * \& laudabilis, \& gloriosus in s\ae cula.
\newline {\color{Red} D}ignare, Domine, nocte ista, * sine tribulatione, \& peccato nos custodire.
\newline {\color{Red} M}iserere nobis, Domine: * miserere nobis.
\newline {\color{Red} Q}uoniam tu es protector meus, * in manus tuas commendo spiritum meum.
\newline {\color{Red} R}edemisti me Domine * Deus veritatis.
\newline {\color{Red} C}ustodi nos Domine ut pupillam oculi: * sub umbra alarum tuarum protege nos.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Ol Angelorum respice,
\newline Quem concupiscit mentium
\newline \indent Intento visu castitas,
\newline \indent Sursum manentem cernere.
\newline {\color{Red} Q}uo cuncta pollent c\oe litus
\newline \indent Cursu recursu prospero:
\newline \indent Quo vita constat omnium,
\newline \indent Intende grates supplicum.
\newline {\color{Red} D}a servulis custodiam,
\newline \indent Qua temperentur commoda:
\newline \indent Adversa sint innoxia;
\newline \indent Corrupta ne sint pectora.
\newline {\color{Red} F}rugalitas tu sensuum
\newline \indent Sator, salus, refectio,
\newline \indent Potus, cibique, gaudium,
\newline \indent Lux, atque virtus cordium.
\newline {\color{Red} R}epelle membris lubricam,
\newline \indent Ne polluat lascivia;
\newline \indent Ne f\oe da vexet passio,
\newline \indent Culpetque mentis actio.
\newline {\color{Red} V}irtutis infer copiam,
\newline \indent Qua conferas clementiam;
\newline \indent Oblitus ut peccaminum,
\newline \indent Dones quietem temporum.
\newline {\color{Red} V}otis rogamus affatim,
\newline \indent Superna pax inlabere,
\newline \indent Qua cuncta tuta perpetim,
\newline \indent Serves subactis scandalis.
\newline {\color{Red} G}loria Patri ingenito,
\newline \indent Gloria Unigenito,
\newline \indent Una cum Sancto Spiritu
\newline \indent In sempiterna s\ae cula. Amen.
\newline \V Respice, \& exaudi me Domine Deus meus. Illumina oculos meos, ne unquam obdormiam in morte. \color{Red} \hyperlink{ps90}{Psalm. 90.} statim sequitur. \color{black}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Cuto circumdabit te veritas ejus: * non timebis a timore nocturno.
\newline {\color{Red} S}i ascendero in lectum strati mei: * memor esto mei, Domine.
\newline {\color{Red} S}i dedero somnium oculis meis, aut palpebris meis dormitationem, aut requiem temporibus meis: * memor esto mei, Domine:
\newline {\color{Red} D}onec inveniam locum Domino, tabernaculum Deo Jacob: * memor esto mei Domine.
\newline {\color{Red} G}loria, \& honor Patri, \& Filio, \& Spiritui Sancto. * Memor esto mei, Domine.
\newline {\color{Red} S}icut erat in principio, \& nunc, \& semper, \& in s\ae cula s\ae culorum. Amen; * Memor esto mei, Domine.
\newline {\color{Red} S}i ascendero in lectum strati mei: * memor esto mei, Domine.
\newline \V Te precor, Domine, auctor lucis, \& diei, ne derelinquas me; sed memor esto mei, Domine.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ultor Dei memento,
\newline Te fontis, \& lavacri
\newline \indent Rorem subisse sacrum,
\newline \indent Te chrismate innovatum.
\newline {\color{Red} F}ac cum vocante somno,
\newline \indent Castum petens cubile;
\newline \indent Frontem, locumque cordis
\newline \indent Crucis figura signet.
\newline {\color{Red} C}rux pellit omne crimen:
\newline \indent Fugiant crucem tenebr\ae ;
\newline \indent Tali dicata signo
\newline \indent Mens fluctuare nescit.
\newline {\color{Red} P}rocul procul vagantum
\newline \indent Portenta somniorum,
\newline \indent Procul esto pervicaci
\newline \indent Pr\ae stigiator astu.
\newline {\color{Red} O} tortuose serpens,
\newline \indent Qui mille per m\ae andros,
\newline \indent Fraudesque flexuosas
\newline \indent Agitas quieta corda:
\newline {\color{Red} D}iscede; Christus hic est,
\newline \indent Hic Christus est, liquesce:
\newline \indent Signum, quod ipse nosti,
\newline \indent Damnat tuam catervam.
\newline {\color{Red} C}orpus licet fatiscens,
\newline \indent Jacens reclinet paulum;
\newline \indent Christum tamen sub ipso
\newline \indent Meditabimur sopore.
\newline {\color{Red} G}loria Deo Patri,
\newline \indent Et Christo vivo regi,
\newline \indent Paraclitoque Sancto,
\newline \indent Et nunc, \& in \ae ternum. Amen.
\newline \V Redimet Dominus animas servorum
%pp641
suorum: \& non derelinquet omnes qui sperant in eum.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Dominum nostrum Jesum Christum, cum omni supplicatione rogemus; ut nos in hac nocte, \& in omni tempore Angelica custodia tueatur; \& hostem callidum, \& cum actibus suis procul a cordibus, \& a cubilibus nostris propitius expellere, \& effugare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne omnipotens Deus. Kyrie eleison. \R Christe eleison. Kyrie eleison.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Alia Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus Pium, \& exaudibilem, \&c. ut nos in hac nocte, \& in omni tempore de insidiis inimici propitius liberare dignetur. \R Pr\ae sta.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Supplicatio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Remus pium, \& exaudibilem Redemptorem mundi Dominum nostrum, \&c; ut nos in hac nocte, \& in omni tempore per Angelum suum sanctum ab omnibus adversitatibus inimici, \& antiqui serpentis propitius protegere, \& conservare dignetur. \R Pr\ae sta \ae terne, \&c.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} R}{}Espice, Domine, super nos, \& vigila super oves gregis tui, ne fur nocturnus subripiat, \& furetur. Tu es enim, Domine, qui non dormis, neque obdormitas ad custodiendum animas nostras: illumina cor nostrum lumine veritatis tu\ae ; ut tua misericordia semper fulgeat in cordibus nostris.
\par Pater noster.
\newline A malo nos libera. \color{Red} fol. \color{black} \hyperlink{page.9}{9.}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} G}{}Regem tuum ne deseras, pastor bone, \& visitator animarum. \R Amen. Fuga insidiantem lupum, ut nullum in nobis nocendi reperiat locum. \R Amen. Nocturnum furem interfice, Christe, ut oves gregis tui in lumine constituti, integro possint numero permanere. \R Amen. Per misericordiam tuam, Deus noster; qui vivis, \& omnia regis in s\ae cula s\ae culorum. Amen. %wrong conclusion?
\par Dominus sit. \R Et cum Spiritu tuo.
\par In nomine Domini nostri Jesu Christi perficiamus cum pace. \R Amen.
\par \color{Red} Finitis Completoriis, omni tempore debent dici ista, qu\ae \ sequuntur. \color{black}
\newline \V Custodi nos Domine ut pupillam oculi: sub umbra alarum tuarum protege nos.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Oratio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Alvasti nos, Domine Jesu Christe, per diem vigilantes; custodi nos in hac nocte requiescentes: quod si nos obdormierimus, Spiritus tuus Sanctus vigilet super nos; \& custodiat in hac nocte, \& in omni tempore. Amen. Per misericordiam tuam.
\par Dominus sit. \R Et cum.
\par In nomine Domini nostri Jesu Christi in hac nocte dormiamus, \& requiescamus cum pace. \R Deo gratias.
\par Pater noster.
\par \color{Red} In diebus vero Sabbatorum vel pr\ae cipuarum festivitatum, finitis in ordinem Psalmis Completorii secundum usum modernorum, ut dictum est, dicitur istud Responsorium, \& alia qu\ae \ sequuntur. \color{black}
\newline \color{Red} Responsorium. \color{black} Gregem tuum ne deseras, Pastor bone, qui dormire nescis in vigilia: \V Et ne nocturnis terroribus fatigemur, c\oe leste super nos velamen pr\ae tende, \P Qui dormire nescis. \V Gloria, \& honor. \color{Red} Duplicatur Responsorium. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} L}ectio libri Ezechielis Prophet\ae . \itshape Capitulo \upshape 34. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} H}{}\AE c dicit Dominus: Salvabo gregem meum, \& non erit ultra in rapinam; \& ideo judicabo inter pecus, \& pecus. Et cessare faciam bestias pessimas de terra. Et qui in desertis habitant, securi dormient, ait Dominus omnipotens. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} {\color{Red} E}pistola Pauli Apostoli ad Philippenses. \itshape Capitulo \upshape 4. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent \R Deo gratias.
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} F}{}Ratres: Petitiones vestr\ae \ innotescant apud Deum. Et pax Christi, qu\ae \ exuperat omnem sensum, custodiat corda, \& corpora vestra, \& intelligentias vestras, per fidem, qu\ae \ est in Christo Jesu Domino nostro. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Lauda in Quadragesima. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Laus tibi, laus tibi, Domine Jesu Christe: Illumina Domine oculos nostros, ne unquam obdormiamus in morte: \V Confirma super nos, Deus, misericordiam tuam: \& veritas tua manet nobiscum in \ae ternum. \P Jesu Christe.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Lauda de Traditione Domini. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Laus tibi, laus tibi Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae . Salva plebem tuam, Domine Rex \ae ten\ae \ glori\ae ; \V Rege eam Domine, Rex \ae tern\ae \ glori\ae : \P Quam redemisti tuo sanguine. \V Laus.
%pp642
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Bsidiones obvias
\newline Paremus omnes carminum,
\newline \indent Contra tenebrarum ducem,
\newline \indent Contra tetrum satellitem.
\newline {\color{Red} M}anus perarmet spes, fides;
\newline \indent \indent Lumbos, valens Crux obtegat:
\newline \indent Cingamur ense spiritus
\newline \indent Propter timorem noctium.
\newline {\color{Red} J}esu manu fortissima
\newline \indent Salva fideles per fidem,
\newline \indent Everte adversos Cruce,
\newline \indent In pace cuncta protege.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} A}{}Dsunt tenebr\ae \ prim\ae ;
\newline Noctis tetr\ae \ excursus
\newline \indent Cum canticis, \& hymnis
\newline \indent Nunc dedicemus omnes.
\newline {\color{Red} N}am tempus illud hoc est,
\newline \indent Quod Hieremias dicit:
\newline \indent Surgendum esse nobis
\newline \indent Primordio in noctis.
\newline {\color{Red} N}os spiritu per arma,
\newline \indent Invicta radix David;
\newline \indent Disrumpe vincla noctis,
\newline \indent Et da jubar salutis.
\newline {\color{Red} S}omni quies sit grata:
\newline \indent Mens pervigil resurgat:
\newline \indent Non sordidemur actu;
\newline \indent Nec spiritu gravemur:
\newline {\color{Red} S}ed corpore, \& mente
\newline \indent Spiritu fervente,
\newline \indent Vestigio impigro
\newline \indent Te consequamur, Christe.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} N}{}Octis tetr\ae \ primordia
\newline In laudibus transegimus:
\newline \indent Nunc te precamur, Trinitas;
\newline \indent Ut pr\ae cinentes audias.
\newline {\color{Red} T}u omnibus da gratiam;
\newline \indent Tu fessa quoque alleva,
\newline \indent Errata dele criminum,
\newline \indent Exclude juge scandalum.
\newline {\color{Red} L}ux vera nos inluminet,
\newline \indent Mentis tenebras effuget;
\newline \indent Ut pax abundet omnibus,
\newline \indent Qui te, Creator, credimus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Alius Hymnus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} Q}{}Uieti tempus adest,
\newline Quod fessa membra quies
\newline \indent Obtineat innocens,
\newline \indent Et Christo vigilet mens.
\newline {\color{Red} P}elle a nobis, Deus,
\newline \indent Rogamus, omne tetrum;
\newline \indent Anguis prisci malignum,
\newline \indent Virusque mortiferum.
\newline {\color{Red} U}t sub umbra alarum
\newline \indent Tutissima tuarum
\newline \indent Protecti maneamus,
\newline \indent Ad tuasque laudes surgamus.
\newline {\color{Red} S}it gloria, \& potestas
\newline \indent Deo Patri, \& Proli,
\newline \indent Paraclito co\ae quali
\newline \indent In s\ae culorum s\ae cula. Amen.%possible MWF choices.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hyperlink{ps50}{Psalmus 50}. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Cum gloria, \&c. %typo: should be a rubric.
\newline \V Scuto circumdabit te veritas ejus: non timebis a timore nocturno. Kyrie eleison. Christe eleison, Kyrie eleison.
\par Pater noster. Deus, miserere. %??????????
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus in Quadragesima dicendus. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} L}{}Ucis auctor clemens, lumen immensum:
\newline Lumen, cujus fulget Sanctus \ae ternus
\newline \indent Christus, cum quo regnat cum ipso in unum
\newline \indent Et Sanctus Spiritus, una potestas.
\newline {\color{Red} T}etr\ae \ noctis hujus caliginem pelle,
\newline \indent Serpentisque fraudes, qu\ae sumus, fuga:
\newline \indent Nos armatos Crucis signaculo salva:
\newline \indent Sacrosancto tuo nomine dita.
\newline {\color{Red} Q}uos peccati mole gravide pressos,
\newline \indent Sua milleformis fraude decepit,
\newline \indent Se victorem gaudens, quoque se victum
\newline \indent Cognoscat virtute Omnipotentis.
\newline {\color{Red} P}ater immortalis, omnium Pastor,
\newline \indent Invidentem hostem frange fuscantem;
\newline \indent Lumen nobis pr\ae be perenne de Sancto:
\newline \indent Tenebroso calle non paveamus.
\newline {\color{Red} R}edemptor \ae terne, Rex omnis terr\ae ,
\newline \indent Delictorum pius gemitus adtende:
\newline \indent Insidiantem hostem confringe Salvator;
\newline \indent Nos \ae tern\ae \ vit\ae \ redde beatos.
\newline {\color{Red} N}octem nobis istam dona quietam:
\newline \indent Inimicum hostem fuga a nobis;
\newline \indent Crucis signum vincat omne iniquum:
\newline \indent Te, Christe, rogamus, mane nobiscum.
\newline {\color{Red} G}loria, \& honor, potestas, \& virtus
\newline \indent Ingenito Deo, genitoque Christo,
\newline \indent Spirituique simul Paraclito Sancto;
\newline \indent Cujus verbo clarent s\ae cula cuncta,
\par Amen.
\newline \color{Red} \hyperlink{ps50}{Psalmus 50.} \color{black} \V Scuto.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Hymnus dicendus diebus Dominicis. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Hriste, qui lux es, \& dies,
\newline Noctis tenebras detege:
\newline \indent Lux ipse lumen pr\ae ferens,
\newline \indent Vitam beatam pr\ae dicans.
%pp643
\newline {\color{Red} P}recamur, Sancte Domine,
\newline \indent Defende nos in hac nocte:
\newline \indent Sit nobis in te requies,
\newline \indent Quietam noctem tribue.
\newline {\color{Red} N}e gravis somnus inruat,
\newline \indent Nec hostis nos subrepat;
\newline \indent Nec caro illi consentiens,
\newline \indent Et nos reos statuat.
\newline {\color{Red} O}culi somnium capiant:
\newline \indent Cor ad te semper vigilet:
\newline \indent Dextera tua protegat
\newline \indent Famulos, qui te diligunt.
\newline {\color{Red} D}efensor noster aspice,
\newline \indent Insidiantem reprime:
\newline \indent Guberna tuos famulos,
\newline \indent Quos sanguine mercatus es.
\newline {\color{Red} M}emento nostri Domine
\newline \indent In gravi isto corpore;
\newline \indent Qui es defensor anim\ae ,
\newline \indent Adesto nobis Domine.
\newline {\color{Red} T}etr\ae \ noctis insidias
\newline \indent Hujus timoris libera:
\newline \indent Tu\ae \ lucis magnalibus
\newline \indent Totum Clerum inlumina.
\newline {\color{Red} G}loria Patri ingenito,
\newline \indent Gloria Unigenito,
\newline \indent Una cum Sancto Spiritu,
\newline \indent In sempiterna s\ae cula. Amen.
\newline \hyperlink{ps50}{Psalmus 50.} \V Scuto circumdabit te veritas ejus: non timebis a timore nocturno. Kyrie eleison. Christe eleison. Kyrie eleison. Pater noster. Et ne nos. Sed libera nos a malo.%no petitio?
\par \color{Red} Deinde dicantur Miserationes in qualibet Feria, pro ut sequuntur per ordinem in secunda, \& tertia, \& quarta, quinta, sexta, \& sabbato Feria. Et quia capitul\ae \ pr\ae cedunt Miserationes: ideo sic ordinantur, prout debent dici in qualibet Feria. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Secunda Feria, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} N}{}Octem nostram illumina, \ae terne omnipotens Deus, effice nos famulos tuos obdormire quietibus, \& virtutibus Sanctorum excitare; ut ab omni inquietudine tenebrarum, te auxiliante, ad diem clarum pervenire mereamur.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Rux Domini nostri Jesu Christi a timore nos defendat inimici. \R Amen. Lux veritatis expellat a nobis omnes tenebras c\ae citatis; \R Amen. Ut ejus illuminatione salvati, \ae ternam benedictionem percipere mereamur. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Tertia Feria, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus, lumen \ae ternum, splendor siderum, claritas noctium, illuminatio incomprehensa tenebrarum da nobis hanc noctem securam, tranquillam, ac quietam; \& siqua hodie peccata contraximus, tu pius, \& misericors indulge propitius: preces quoque famulorum libenter exaudi, \& postulata concede.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Anus Dei Patris omnipotentis auxilietur nobis; \R Amen. Brachium sanctum ejus confortet nos. \R Amen. Nihil in nobis pr\ae valeat inimicus: \R Amen. Sed in omnibus nobis aurem suam inclinet Dominus noster Jesus Christus. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Quarta Feria, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Iqua, Domine, in die peccata contraximus opere, sermone, \& cogitatione: tu dimitte: \& hanc nobis noctem tranquillam, pacificam, ac sine peccato concedere digneris.
\par Pater noster, qui es.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Ominus Jesus Christus, qui nos redemit: in hac nocte custodiat: \R Amen. Sanctificet corda, \& corpora nostra; \R Amen. Et in bonis actibus compleat desideria nostra. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Quinta Feria, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ustodi, Domine, animas nostras, ac de manu tentatoris erue: elonga a nobis nocturnum furem, \& insidias falsitatis ejus a nobis repelle; quia milleformis in nocturnis temporibus adest, qu\ae rens decipere dormientem, quem vigilantem superare non potest. Sed tu, Domine, ut bonus pastor, ac piissimus gubernator, gregem tuum ne deseras: animam tuam pro ovibus posuisti; \& quos tuo pretioso sanguine redemisti, salva nos.
\par Pater noster, qui es.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} G}{}Regem tuum, Pastor bone, placatus adtende: \& hos famulos tuos de tuis benedictionibus reple. \R Amen. Columitatem mentis, \& corporis tribue: \& perpetuam salutem concede. \R Amen. Dona nobis tempora quieta, \& pacifica; ut tibi serviamus mente devota. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Sexta Feria, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ustodi nos quiescentes in hac nocte, \& velociter exaudire digneris, quas coram te fundimus preces; \& ut in tenebris non
%pp644
timeamus inimicum tentatorem, circumvalla nos fortitudinis Cruce.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} B}{}Enedictionum suarum super nos Dominus imbrem infundat; \& Trinitas inseparabilis a nobis numquam recedat. \R Amen. Angelica visitatione nos protegat, \& nocturnum furem de cubilibus nostris expellat: \R Amen. Ut cingulo castitatis adstrictos, in nulla nos ludificationis su\ae \ arte deterreat inimicus. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Sexta Feria, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} C}{}Ustodi nos, Domine, sicut exaudire, \& custodire dignatus fuisti sanctum Danielem orantem in lacu leonum, \& non tetigerunt illum besti\ae ; quia fortissima eum tua tegebat dextera: fer\ae \ feroces ante eum se solvebant, \& odorantes fugiebant: Fulgeat in nobis, Domine, tuus Christus; \& fugiat a cordibus, \& a cubilibus nostris perfidus inimicus.
\par Pater noster.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} O}{}Mnipotens Deus, qui es lumen \ae ternum; inlabere, qu\ae sumus, sensibus famulorum tuorum: \R Amen. Custodi gregem tuum; \& lupum insidiatorem repelle. \R Amen. Omnium corda, \& pectora conserva; \& nocturnum furem cum Angelis suis ab eis procul effuga. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Sabbato, Capitula. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} A}{}Move a nobis, Domine, scandalum noctis; ut non timeamus ambulare in medio umbr\ae \ mortis: apprehendat nos virga tua, \& baculus tuus: virga Jesse per Beatam Mariam: ipse nos perducat ad vigiliam matutinam, qui nos docuit orare, \& dicere:
\par Pater noster, qui es.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} E}{}Xaudiat nos Dominus, \& benedicat. \R Amen. Protegat ab hoste callido, \& ab omni malo defendat; \R Amen. Et sub umbra alarum suarum, nos in hac nocte, \& in omni tempore custodiat. \R Amen.
\par \color{Red} His peractis, qualibet die totius anni, finitis Completoriis in hunc modum, ante aspersionem aqu\ae \ benedict\ae , debet dici iste Versiculus, qui sequitur, \& Oratio, qu\ae \ sibi jungitur. \color{black}
\newline \V Custodi nos, Domine, ut pupillam oculi: sub umbra alarum tuarum protege nos.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Sequitur Oratio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Alvasti nos, Domine Jesu Christe, per diem vigilantes; custodi nos in hac nocte requiescentes: quod si nos obdormierimus, Spiritus tuus Sanctus vigilet super nos; \& custodiat in hac nocte, \& in omni tempore, \& maneat semper nobiscum. \R Amen. Per misericordiam tuam, \&c.
\par Dominus sit semper vobiscum. \R Et cum Spiritu tuo.
\par In nomine Domini nostri Jesu Christi in hac nocte dormiamus, \& quiescamus cum pace. \R Deo gratias.
\par \color{Red} Et quando spargitur Aqua benedicta super altare, dicat Presbyter: \color{black} Benedicat vos Pater, \& doceat Filius, \& illuminet Spiritus Sanctus. \R Amen.
\par \color{Red} Et quando spargitur Aqua benedicta fidelibus Christianis, debet Presbyter dicere: \color{black} Gratia Sancti Spiritus mundet vos a delictis omnibus. \color{Red} Vel sic: \color{black} Filius Dei Patris omnipotentis purget vos omnibus inquinamentis.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Secunda Feria, Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere nobis, Deus, miserere nobis. \P Miserere nobis, \& esto placatus. \V Audi pie, Rex \ae terne, preces supplicantium, \& averte iram. Facinus remitte cunctis, \& quietem dona populo fideli. \P Miserere nobis Deus: \V Omnes simul te precamur, Jesu bone Deus, adtende misertus nostri, precibus exoratus: \& qu\ae sita pr\ae be populo tuo fideli. \P Miserere nobis Deus: \V Pr\ae be pacem, da quietem, \& tranquillitatem temporum. Precamur: mitte Angelum salutis, \& precantibus fave de tuis excelsis. \P Miserere nobis Deus. \V Esto nobis, Deus pie, jugiter defensor, simul \& protector: sume arma, \& exurge, \& fer opem nobis, \& adesto clemens. \P Miserere nobis Deus.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Tertia Feria, Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere Miserator, \& esto placatus: miserantem te ostende, \& peccata dimitte: ex Maria natus homo, in natura Deus, \P Remitte iniquitates, quas tibi peccavimus: \V Per quem te semper in c\oe lis credimus regnantem; ita careamus malis, te auxiliante. \P Remitte iniquitates. \V Te rogamus, te precamur, Sancte pie Deus; ut nos respicias, Christe, miseros placatus. \P Remitte. \V Grex tuus tibi fatetur mala, qu\ae \ commisit: tu Pater Sancte, ab hostis voratu. \V Aggravati sumus: nostra peccata ploramus: non sinas, quod adquisisti, ab Angelis deleri. \V Ecclesi\ae \ catholic\ae \ totius conventus ad te proclamantes: pr\ae be pietatis locum. \V Peregrinis, sive egenis patriam
%pp645
redde: \ae gris pristinam salutem, defunctisque requiem.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Quarta Feria Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere Domine, miserere nobis: tibi soli peccavimus, \P Indulge nobis, rogamus. \V Lapsi sumus graviter in peccatis magnis; veniam precamur. Christe parce nostris delictis. \V Scelus flemus admissum; non reddas, ut meremur. Pater pie, dele noxam, \& peccata relaxa. \V P\oe nitentibus conversis redde cor contritum: \& elisis jam succurre, Rex c\oe lestis. \V Pauperibus, egenis, itinerantibus, naufragis, lapsis, viduis, pupillis jam succurre, Rex c\oe lestis. \V Peregrinis, oppressis, dispersis, \& captivis, vinctis, \ae gris, \& defunctis jam succurre, Rex c\oe lestis. \V Si peccavimus in te, tui sumus, Deus, expectantes, Domine, misericordiam tuam. \V Quid est homo, Domine, ut ei indigneris: aut genus corruptibile, ut ita de ipso amare irascaris? \V Nemo de genitis est, qui non impie gessit; nec de confitentibus, qui tibi non deliquit. \V In hoc nuntiabitur bonitas tua, Deus, cum misertus fueris iniquitatibus nostris.%is there P. repeat? seems to be.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Quinta Feria. Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere, miserere, \P Domine: nos peccavimus; tu dimitte, \P Domine. \V Nos erramus; tu emenda, \P Domine. \V Pro infirmis te precamur, \P Domine. \V Pro defunctis te rogamus, \P Domine. \V Pro captivis te rogamus, \P Domine. \V Pro itinerantibus te postulamus, \P Domine. \V Pro navigantibus te precamur, \P Domine. \V Pro p\oe nitentibus te exoramus, \P Domine. \V Indulgentiam postulamus, \P Domine.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Sexta Feria, Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Omine, miserere nobis: Domine, miserere nobis; \P Et averte iram tuam a nobis. \V Domine, audi lachrymantes; Domine, veniam petentes; \P Et averte. \V Domine, pupillorum precibus subveni misertus, \& clemens; \P Et averte. \V Domine, propter temetipsum suscipe singulorum preces; \P Et averte. \V Domine, ne spernas plebem; qui tuam pietatem exquirunt; \P Et averte iram.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Sabbato, Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere, miserere, miserere, Jesu bone. \P Peccatis nostris finem pone: \V Audi pie, \& intende, \& gementes consolare, Pater pie, Rex \ae terne. \V Auctor noster, \& Redemptor, plebis tu\ae \ sis protector, peccatorumque indultor. \V Prostrati omnes rogamus: ut agnoscas, supplicamus; ut dimittas, exoramus; \V Qui pro nobis formam servi induere voluisti, p\oe nitentes jam exaudi; \V Qui latronem confitentem paradiso collocasti; \& alium condemnasti; \V Qui pro nobis sustulisti passionem quoque Crucis, jam memento servis tuis. \V Cruce tua jam protege, quos per eam redemisti: dextera tua jam custodi; \V Qui Lazarum jam putentem de sepulchro suscitasti, oves tuas tu custodi. \V Rex \ae terne, Jesu bone, a macula nos absolve, \& in bonis nos confirma; \V Defunctis dona requiem: dona paradisum: colloca vinctos Sanctorum caterv\ae .
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} In tempore Traditionis Domini, Miserationes. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} D}{}Eus miserere, Deus miserere, miserere Deus, miserere. \P Christe miserere: \V Tu c\ae cis lumen, surdis auditum, mutis eloquium, atque claudis gressum, virtus debilium: \V Tu pastor \& ovis in via salutis: tu passus pro nobis: tu victor perennis: Christe, parce nobis. \V Audi viduas: rege pupillos: orphanis, \& vinctis, fidelibus cunctis, solamen tribue. \V Adtende, \& audi precantes: subveni: furorem remove: pr\ae sidium pr\ae be, Redemptor \ae terne.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Oratio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere nobis Domine, miserere nobis: \& iniquitatum nostrarum clemens copiam digneris abolere: ut quicquid, suadente inimico, in hujus diei spatio, cogitatu, dicto, vel facto deliquimus, tu qui pius es, \& misericors, indulge propitius: ut nocturnam evadentes decipulam, ad constitutum ministeriorum ordinem exurgentes, laudationis tibi jubilum persolvamus indemnes. \R Amen.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Oratio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} M}{}Iserere nobis Domine, miserere nobis: \& pupillis, atque egenis, elisis, seu peregrinis, m\oe stis, ac lapsis solamen tribue clemens: oppressos releva, dispersos congrega, captivos revoca, infirmos visita, p\oe nitentibus, reisque dele crimina: \& universis christianis congrua largire subsidia; itinerantibus, \& vinctis, seu fidelibus cunctis sospitatem animarum \& corporum, accumula: innumerosa nostra dele scelera; \& propter magnam misericordiam tuam defunctis omnibus sempiternam requiem dona. \R Amen.
\par \color{Red} Et ist\ae \ du\ae \ Orationes debent dici in tempore Quadragesimali post Miserationes; una ipsarum una die, \& altera in alia die: \&
%pp646
his finitis, Presbyter debet spargere Aquam benedictam, ut supra dictum est. \color{black}
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} \hypertarget{BENEDICTIO} Sequitur Benedictio mens\ae . \end{center} \vspace{-.5em}
\bookmark[dest=BENEDICTIO]{BENEDICTIO MENS\AE }
\par \noindent \V Oculi hominum in te sperant Domine: \& tu das escam illis in tempore opportuno. \V Gloria, \& honor. \V Aperis tu manum tuam: \& imples omnem animam benedictione. \V Gloria \& honor. \V Edent pauperes, \& saturabuntur: \& laudabunt Dominum qui requirunt eum: \& vivet cor eorum in s\ae culum s\ae culi. \color{Red} Et hic non dicitur \color{black} Gloria;
\par \color{Red} Et sic accedens Minister, qui panes mens\ae \ intulit, \& imponit hunc versum: \color{black}
\newline Qui dat escam omni carni: quoniam in s\ae culum misericordia ejus. Gloria, \& honor Patri, \& Filio, \& Spiritui Sancto: Sicut erat in principio, \& nunc, \&c.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Benedictio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} S}{}Anctifica, Domine, hanc escam \& potum, qu\ae \ sumpturi sumus: ut per manus sancti Angeli tui sanctificata, utraque sumere mereamur. \R Amen. Per misericordiam tuam, Deus noster; qui vivis, \& omnia regis in omnia s\ae cula s\ae culorum. Amen.
\par In nomine Domini nostri Jesu Christi; sanctificatum, \& benedictum: reficiamur cum pace. \R Deo gratias.
\par \color{Red} Et dum prandium, vel c\oe na fit, omnes silentium debent habere: \& inter Regulares personas liber regul\ae \ debet legi, ne fabul\ae \ vulgares intermittantur: quo prandio peracto, vel c\oe na imponitur ista Lauda: \color{black}
\vspace{-1em}
\newline Vox l\ae titi\ae \ \& salutis Alleluia \P In tabernaculis justorum. Alleluia, alleluia. Ecce quam bonum, \& quam jocundum, habitare fratres in unum. \P In tabernaculis justorum. \V Gloria, \& honor Patri. \P In tabernaculis.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Imponitur iste versiculus. \end{center} \vspace{-.5em}
\par \noindent Refecisti nos Domine in factura tua: \& in operibus manuum tuarum exultabimus. \V Gloria, \& honor Patri.
\vspace{-.5em} \begin{center} \color{Red} Oratio. \end{center} \vspace{-.5em}
\lettrine[lines=2]{\bfseries \color{Red} T}{}Ibi gratias agimus, \& te benedicimus, Domine Jesu Christe: qui nos satiare dignatus es esca \& potu carnali; refice nos dono spirituali, \& libera nos ab omni nexu peccati; ut tibi semper serviamus ill\ae si. \R Amen. Per misericordiam tuam, Deus noster; qui vivis, \& omnia regis in s\ae cula s\ae culorum. \R Amen.
\par In nomine Domini nostri Jesu Christi: Dominus abundare faciat servis suis omni benedictione, \& pace. Amen. \V Semper l\ae titia in domo ista cum fratribus istis. Amen.

% \color{Red}  \color{black}
\end{multicols*}

\end{document}